const musik = [

        { // Älteste Musik
            "Kategorie": "Musik",
            "Frage": "Welches Instrument wurde in der Steinzeit vorallendingen verwendet?",
            "Antworten": ["Flöten", "Schlagzeug", "Trompete", "Eine Art Geige"],
            "RichtigeAntwort": "Flöten",
            "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Flöten Knochenflöte Trommel",
            "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
            "Fakt": "Abgesehen von der Knochenflöte wurden auch schon Trommeln und Rasseln verwendet"
        },
        { // Älteste Musik
            "Kategorie": "Musik",
            "Frage": "Aus welchem Material wurden die ersten Flöten hergestellt?",
            "Antworten": ["Knochen", "Holz", "Stein", "Ton"],
            "RichtigeAntwort": "Knochen",
            "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Knochen",
            "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
            "Fakt": "Die ältesten bekannten Flöten wurden aus Vogel- oder Mammutknochen gefertigt"
        },
        { // Älteste Musik
            "Kategorie": "Musik",
            "Frage": "Was war das erste Musikinstrument?",
            "Antworten": ["Flöte", "Harfe", "Laute", "Zither"],
            "RichtigeAntwort": "Flöte",
            "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Flöte Knochenflöte Trommel",
            "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
            "Fakt": "Trommeln aus einfachen Materialien wie Holz und Tierhaut sind wahrscheinlich eines der ältesten Instrumente"
        },
        { // Älteste Musik
            "Kategorie": "Musik",
            "Frage": "Was nutzten die Menschen in der Steinzeit zur Herstellung einfacher Musikinstrumente?",
            "Antworten": ["Tierknochen", "Metall", "Federkiele", "Ton"],
            "RichtigeAntwort": "Tierknochen",
            "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Tierknochen",
            "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
            "Fakt": "Viele der ältesten Musikinstrumente wurden aus Tierknochen gefertigt"
        },

    ////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    { // Mesopotamien und Ägypten
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches Instrument war in Mesopotamien und Ägypten weit verbreitet?",
        "Antworten": ["Harfe", "Gitarre", "Violine", "Klavier"],
        "RichtigeAntwort": "Harfe",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Harfe",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Die Harfe war eines der ältesten und beliebtesten Musikinstrumente in Mesopotamien und Ägypten"
    },
    { // Mesopotamien und Ägypten
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches Musikinstrument wurde oft in ägyptischen Tempeln verwendet?",
        "Antworten": ["Leier", "Trommel", "Flöte", "Trompete"],
        "RichtigeAntwort": "Leier",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Leier",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Die Leier war ein häufig verwendetes Musikinstrument in ägyptischen Tempeln und Zeremonien"
    },
    { // Mesopotamien und Ägypten
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Wo wurde die erste schriftliche Musiknotation gefunden?",
        "Antworten": ["Mesopotamien", "Ägypten", "Griechenland", "Rom"],
        "RichtigeAntwort": "Mesopotamien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Mesopotamien",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Die erste bekannte schriftliche Musiknotation wurde in Mesopotamien entdeckt"
    },
    { // Mesopotamien und Ägypten
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Form der Musikaufzeichnung stammt aus dem alten Mesopotamien?",
        "Antworten": ["Keilschrift-Notation", "Papyrus-Scrollen", "Steintafeln", "Pergament"],
        "RichtigeAntwort": "Keilschrift-Notation",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Keilschrift-Notation",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Die erste Form der schriftlichen Musiknotation stammt aus Mesopotamien und wurde in Keilschrift geschrieben"
    },

    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////


    { // Altes Griechenland
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches Musikinstrument wurde im alten Griechenland erfunden?",
        "Antworten": ["Lyra", "Harfe", "Klavier", "Trompete"],
        "RichtigeAntwort": "Lyra",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Lyra",
        "Schwierigkeitsgrad": "extre",
        "Fakt": "Die Lyra ist ein Musikinstrument, das im alten Griechenland erfunden wurde"
    },
    { // Altes Griechenland
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Art von Musiktheorie wurde im alten Griechenland entwickelt?",
        "Antworten": ["Harmonielehre", "Skalenlehre", "Fugenlehre", "Tonalität"],
        "RichtigeAntwort": "Skalenlehre",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Skalenlehre",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Im alten Griechenland wurde die Skalenlehre entwickelt, um verschiedene Tonleitern zu beschreiben"
    },
    { // Altes Griechenland
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches Musikinstrument ähnelt der Lyra?",
        "Antworten": ["Harfe", "Geige", "Klavier", "Trompete"],
        "RichtigeAntwort": "Harfe",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Harfe",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Die Lyra ist ein Saiteninstrument, das der Harfe ähnelt"
    },
    { // Altes Griechenland
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Form der Musiknotation stammt aus dem alten Griechenland?",
        "Antworten": ["Buchstaben-Notation", "Keilschrift-Notation", "Papyrus-Scrollen", "Steintafeln"],
        "RichtigeAntwort": "Buchstaben-Notation",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Buchstaben-Notation",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Im alten Griechenland wurde Musik oft mit Buchstaben notiert, um verschiedene Tonhöhen darzustellen"
    },

    /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    { // Römisches Reich
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches Instrument wurde im Römischen Reich eingeführt?",
        "Antworten": ["Orgel", "Geige", "Klavier", "Saxophon"],
        "RichtigeAntwort": "Orgel",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Orgel",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Die Orgel wurde im Römischen Reich eingeführt und war ein bedeutendes Instrument"
    },
    { // Römisches Reich
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Art von Instrumenten wurden im Römischen Reich eingeführt?",
        "Antworten": ["Blasinstrumente", "Saiteninstrumente", "Schlaginstrumente", "Tasteninstrumente"],
        "RichtigeAntwort": "Blasinstrumente",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Blasinstrumente Trompeten Flöten Posaunen Tuba",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Im Römischen Reich wurden verschiedene Blasinstrumente wie Trompeten und Flöten eingeführt"
    },

    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    { // Mittelalter
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Was ist ein Gregorianischer Choral?",
        "Antworten": ["Einstimmiger Gesang", "Mehrstimmiger Chor", "Instrumentalmusik", "Tanzmusik"],
        "RichtigeAntwort": "Einstimmiger Gesang",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Einstimmiger Gesang einstimmig Solo",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Der Gregorianische Choral ist ein einstimmiger, geistlicher Gesang der katholischen Kirche"
    },
    { // Mittelalter
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "In welchem Zeitalter entwickelte sich der Gregorianische Choral?",
        "Antworten": ["Mittelalter", "Renaissance", "Barock", "Romantik"],
        "RichtigeAntwort": "Mittelalter",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Mittelalter 500 600 700 800 900 1000 1100 1200 1300 1400",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Der Gregorianische Choral entwickelte sich im Mittelalter"
    },
    
    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    { // Mittelalter
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Was beschreibt der Begriff 'Polyphonie' in der Musik?",
        "Antworten": ["Mehrstimmigkeit", "Einstimmigkeit", "Rhythmus", "Harmonielehre"],
        "RichtigeAntwort": "Mehrstimmigkeit",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Mehrstimmigkeit",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Polyphonie bezeichnet Mehrstimmigkeit, bei der mehrere unabhängige Stimmen gleichzeitig erklingen"
    },
    { // Mittelalter
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "In welcher Art von Musik wurde Polyphonie zuerst verwendet?",
        "Antworten": ["Kirchliche Musik", "Volksmusik", "Oper", "Instrumentalmusik"],
        "RichtigeAntwort": "Kirchliche Musik",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Kirchliche Kirche Religion Religiöse",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Polyphonie wurde zuerst in der kirchlichen Musik des Mittelalters entwickelt"
    },
    { // Mittelalter
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Epoche ist für die Entwicklung der Polyphonie oder Mehrstimmigkeit bekannt?",
        "Antworten": ["Mittelalter", "Renaissance", "Barock", "Romantik"],
        "RichtigeAntwort": "Mittelalter",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Mittelalter",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Die Entwicklung der Polyphonie begann im Mittelalter"
    },
    { // Mittelalter
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Form der Mehrstimmigkeit entstand im Mittelalter?",
        "Antworten": ["Organum", "Fuge", "Kanon", "Sinfonie"],
        "RichtigeAntwort": "Organum",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Organum",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Das Organum ist eine frühe Form der Mehrstimmigkeit, die im Mittelalter entstand"
    },
    { // Mittelalter
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Musikform entwickelte sich aus dem Organum?",
        "Antworten": ["Motette", "Sonate", "Sinfonie", "Oper"],
        "RichtigeAntwort": "Motette",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Motette",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Die Motette entwickelte sich aus dem Organum und wurde zu einer wichtigen Form der Polyphonie"
    },
    { // Mittelalter
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Wie nennt man 'stimmlose' Musik?",
        "Antworten": ["Instrumentalmusik", "Vokalmusik", "Polyphonie", "Homophonie"],
        "RichtigeAntwort": "Instrumentalmusik",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Instrumentalmusik",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Instrumentalmusik ist Musik ohne Gesangsstimmen"
    },

    ////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    { // Mittelalter
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Was war das Hauptthema der Lieder der Minnesänger?",
        "Antworten": ["Liebe", "Krieg", "Arbeit", "Handel"],
        "RichtigeAntwort": "Liebe",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Liebe",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Die Lieder der Minnesänger behandelten hauptsächlich das Thema Liebe"
    },
    { // Mittelalter
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "In welcher Epoche waren Minnesänger aktiv?",
        "Antworten": ["Mittelalter", "Renaissance", "Barock", "Romantik"],
        "RichtigeAntwort": "Mittelalter",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Mittelalter",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Die Minnesänger waren hauptsächlich im Mittelalter aktiv"
    },
    { // Mittelalter
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches Thema behandelten die Troubadours oft in ihren Liedern?",
        "Antworten": ["Ritterlichkeit", "Politik", "Wissenschaft", "Handel"],
        "RichtigeAntwort": "Ritterlichkeit",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Ritterlichkeit Liebe",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Die Troubadours behandelten in ihren Liedern oft das Thema Ritterlichkeit"
    },
    { // Mittelalter
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches Instrument wurde oft von Minnesängern verwendet?",
        "Antworten": ["Laute", "Klavier", "Trompete", "Geige"],
        "RichtigeAntwort": "Laute",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Laute",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Minnesänger begleiteten ihre Lieder oft mit der Laute"
    },

    ////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    { // Mittelalter
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Musikart wurde im Mittelalter oft zum Tanzen gespielt?",
        "Antworten": ["Instrumentalmusik", "Vokalmusik", "Oper", "Sinfonie"],
        "RichtigeAntwort": "Instrumentalmusik",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Instrumentalmusik Instrumente",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Im Mittelalter wurde Instrumentalmusik oft zum Tanzen gespielt"
    },
    { // Mittelalter
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches Instrument wurde häufig für Tanzmusik im Mittelalter verwendet?",
        "Antworten": ["Drehleier", "Klavier", "Orgel", "Saxophon"],
        "RichtigeAntwort": "Drehleier",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Drehleier",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Die Drehleier war ein beliebtes Instrument für Tanzmusik im Mittelalter"
    },
    { // Mittelalter
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Tanz war im Mittelalter weit verbreitet?",
        "Antworten": ["Pavane", "Walzer", "Tango", "Salsa"],
        "RichtigeAntwort": "Pavane",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Pavane",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Die Pavane war ein langsamer Prozessionaltanz, der im Mittelalter weit verbreitet war"
    },

    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    { // Renaissance
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Musikform wurde in der Renaissance oft von mehreren Stimmen vorgetragen?",
        "Antworten": ["Madrigale", "Sinfonien", "Opern", "Sonaten"],
        "RichtigeAntwort": "Madrigale",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Madrigale",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Madrigale sind weltliche Lieder, die oft mehrstimmig a cappella gesungen wurden"
    },
    { // Renaissance
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches bedeutende technische Fortschritt beeinflusste die Verbreitung von Musik in der Renaissance?",
        "Antworten": ["Buchdruck", "Elektrizität", "Fotografie", "Rundfunk"],
        "RichtigeAntwort": "Buchdruck",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Buchdruck",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Die Erfindung des Buchdrucks ermöglichte die weite Verbreitung von Noten und musikalischen Ideen"
    },
    { // Renaissance
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Wer gilt als einer der bedeutendsten Komponisten der Renaissance?",
        "Antworten": ["Giovanni Palestrina", "Ludwig van Beethoven", "Wolfgang Amadeus Mozart", "Johann Sebastian Bach"],
        "RichtigeAntwort": "Giovanni Palestrina",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Giovanni Palestrina",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Giovanni Palestrina ist bekannt für seine polyphone Kirchenmusik und gilt als einer der bedeutendsten Komponisten der Renaissance"
    },
    { // Renaissance
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Art von Musik erlebte in der Renaissance einen Aufschwung?",
        "Antworten": ["Chormusik", "Jazz", "Rock", "Elektronische Musik"],
        "RichtigeAntwort": "Chormusik",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Chormusik",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Die Chormusik erlebte in der Renaissance einen großen Aufschwung und wurde oft in mehrstimmigen Sätzen komponiert"
    },
    { // Renaissance
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche musikalische Struktur wurde in der Renaissance oft verwendet?",
        "Antworten": ["Polyphonie", "Homophonie", "Monodie", "Minimalismus"],
        "RichtigeAntwort": "Polyphonie",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Polyphonie",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Polyphonie, die gleichzeitige Verwendung mehrerer unabhängiger Stimmen, war in der Renaissance weit verbreitet"
    },
    { // Renaissance
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches Instrument wurde in der Instrumentalmusik der Renaissance häufig verwendet?",
        "Antworten": ["Laute", "Klavier", "Orgel", "Saxophon"],
        "RichtigeAntwort": "Laute",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Laute",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Die Laute war ein beliebtes Instrument in der Instrumentalmusik der Renaissance"
    },
    { // Renaissance
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Komponist schrieb viele Madrigale in der Renaissance?",
        "Antworten": ["Claudio Monteverdi", "Johann Sebastian Bach", "Antonio Vivaldi", "Franz Schubert"],
        "RichtigeAntwort": "Claudio Monteverdi",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Claudio Monteverdi",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Claudio Monteverdi war ein bedeutender Komponist der Renaissance und schrieb viele Madrigale"
    },
    { // Renaissance
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher gesellschaftliche Wandel beeinflusste die Musik der Renaissance?",
        "Antworten": ["Humanismus", "Feudalismus", "Industrialismus", "Kolonialismus"],
        "RichtigeAntwort": "Humanismus",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Humanismus",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Der Humanismus, der die Bedeutung des Individuums und der menschlichen Ausdruckskraft betonte, hatte einen großen Einfluss auf die Musik der Renaissance"
    },
    { // Renaissance
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Technik wurde in der Musik der Renaissance oft verwendet?",
        "Antworten": ["Imitation", "Sequenzierung", "Dodekaphonie", "Sampling"],
        "RichtigeAntwort": "Imitation",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Imitation",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Die Imitation, bei der eine Melodie von verschiedenen Stimmen nacheinander wiederholt wird, war eine häufig verwendete Technik in der Musik der Renaissance"
    },
    { // Renaissance
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Art von Musikstück war in der Instrumentalmusik der Renaissance weit verbreitet?",
        "Antworten": ["Ricercar", "Fuge", "Sonate", "Kantate"],
        "RichtigeAntwort": "Ricercar",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Ricercar",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Das Ricercar war ein weit verbreitetes Instrumentalmusikstück in der Renaissance, das sich durch seine kontrapunktische Struktur auszeichnete"
    },

    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    { // Barock
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche neue Musikform entstand im Barock und kombiniert Drama, Musik und Bühnenkunst?",
        "Antworten": ["Oper", "Sinfonie", "Sonate", "Kantate"],
        "RichtigeAntwort": "Oper",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Oper",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Die Oper entstand im Barock und kombiniert Drama, Musik und Bühnenkunst"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche musikalische Struktur, die auf Dur- und Molltonalitäten basiert, entstand während des Barock?",
        "Antworten": ["Tonalität", "Atonalität", "Polytonalität", "Modalität"],
        "RichtigeAntwort": "Tonalität",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Tonalität",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Im Barock entwickelte sich das System der Tonalität, das Dur- und Molltonalitäten verwendet"
    },    
    { // Barock
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Art von Musikensemble bildete sich im Barock?",
        "Antworten": ["Orchester", "Quartett", "Chor", "Band"],
        "RichtigeAntwort": "Orchester",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Orchester",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Das Orchester bildete sich im Barock und legte den Grundstein für moderne Orchester"
    },
    { // Barock
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches Musikstück im Barock bestand aus einem Solo-Instrument mit Orchesterbegleitung?",
        "Antworten": ["Konzert", "Sinfonie", "Sonate", "Fuge"],
        "RichtigeAntwort": "Konzert",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Konzert",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Das Konzert, ein Musikstück für ein Solo-Instrument mit Orchesterbegleitung, war im Barock besonders beliebt"
    },
    { // Barock
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches Instrument erlebte im Barock eine Blütezeit und wurde oft solo verwendet?",
        "Antworten": ["Cembalo", "Klavier", "Gitarre", "Saxophon"],
        "RichtigeAntwort": "Cembalo",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Cembalo",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Das Cembalo erlebte im Barock eine Blütezeit und wurde oft solo verwendet"
    },
    { // Barock
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Tanzsuite war im Barock besonders populär und bestand aus mehreren Tanzsätzen?",
        "Antworten": ["Suite", "Sinfonie", "Sonate", "Konzert"],
        "RichtigeAntwort": "Suite",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Suite",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Die Suite, eine Tanzsuite bestehend aus mehreren Tanzsätzen, war im Barock besonders populär"
    },
    { // Barock
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche formale Musikstruktur, bei der ein Thema durch verschiedene Stimmen wiederholt wird, war im Barock weit verbreitet?",
        "Antworten": ["Fuge", "Sonate", "Sinfonie", "Konzert"],
        "RichtigeAntwort": "Fuge",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Fuge",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Die Fuge, bei der ein Thema durch verschiedene Stimmen wiederholt wird, war im Barock weit verbreitet"
    },
    { // Barock
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches Instrument wurde im Barock für seine Fähigkeit zur dynamischen Ausdrucksstärke geschätzt?",
        "Antworten": ["Orgel", "Violine", "Gitarre", "Trompete"],
        "RichtigeAntwort": "Orgel",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Orgel",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Die Orgel wurde im Barock für ihre dynamische Ausdrucksstärke geschätzt"
    },
    { 
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Musikstil ist dafür bekannt, dass er in seinen Kompositionen viele Verzierungen und Ornamente verwendet?",
        "Antworten": ["Barock", "Klassik", "Romantik", "Moderne"],
        "RichtigeAntwort": "Barock",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Barock",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Der barocke Musikstil betonte den Gebrauch von Ornamenten und Verzierungen."
    },
    { // Barock
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches Tanzstück war im Barock eine häufige Form der Unterhaltung?",
        "Antworten": ["Gigue", "Walzer", "Tango", "Salsa"],
        "RichtigeAntwort": "Gigue",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Gigue",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Die Gigue war ein lebhafter Tanz und häufige Form der Unterhaltung im Barock"
    },
    { // Barock
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Komponist des Barocks ist bekannt für sein Werk 'Der Messias'?",
        "Antworten": ["Georg Friedrich Händel", "Johann Sebastian Bach", "Antonio Vivaldi", "Claudio Monteverdi"],
        "RichtigeAntwort": "Georg Friedrich Händel",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Georg Friedrich Händel",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Georg Friedrich Händel ist bekannt für sein Oratorium 'Der Messias'"
    },
    { // Barock
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Funktion hatte die Suite im Barock?",
        "Antworten": ["Tanzmusik", "Kirchenmusik", "Opernbegleitung", "Kriegsmusik"],
        "RichtigeAntwort": "Tanzmusik",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Tanzmusik",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Die Suite diente häufig als Tanzmusik im Barock"
    },
    { // Barock
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Epoche fand direkt vor dem Barockzeitalter statt?",
        "Antworten": ["Renaissance", "Klassik", "Romantik", "Moderne"],
        "RichtigeAntwort": "Renaissance",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Renaissance",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Die Renaissance fand direkt vor dem Barockzeitalter statt"
    },
    { // Barock
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Epoche folgt direkt auf das Barockzeitalter?",
        "Antworten": ["Klassik", "Romantik", "Renaissance", "Moderne"],
        "RichtigeAntwort": "Klassik",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Klassik",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Die Klassik folgt direkt auf das Barockzeitalter"
    },
    { // Barock
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Technik war in der barocken Musik besonders wichtig und betonte den Gegensatz zwischen leisen und lauten Passagen?",
        "Antworten": ["Terrassendynamik", "Crescendo", "Decrescendo", "Pizzicato"],
        "RichtigeAntwort": "Terrassendynamik",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Terrassen dynamik",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Die Terrassendynamik war eine wichtige Technik in der barocken Musik, die den Gegensatz zwischen leisen und lauten Passagen betonte"
    },
    { // Barock
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Barockkomponistin ist bekannt für ihre Opern und Kirchenmusik?",
        "Antworten": ["Francesca Caccini", "Clara Schumann", "Fanny Hensel", "Hildegard von Bingen"],
        "RichtigeAntwort": "Francesca Caccini",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Francesca Caccini",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Francesca Caccini war eine bedeutende Barockkomponistin, bekannt für ihre Opern und Kirchenmusik"
    },

    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    { // Klassik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Mit welcher Stadt wird die Klassik besonders in Verbindung gebracht?",
        "Antworten": ["Wien", "Berlin", "Paris", "London"],
        "RichtigeAntwort": "Wien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Wien",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Wien ist als Zentrum der Wiener Klassik bekannt"
    },
    { // Klassik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche musikalische Form wurde in der Klassik stark weiterentwickelt und besteht aus mehreren Sätzen?",
        "Antworten": ["Symphonie", "Fuge", "Kantate", "Motette"],
        "RichtigeAntwort": "Symphonie",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Symphonie",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Die Symphonie, bestehend aus mehreren Sätzen, wurde in der Klassik stark weiterentwickelt"
    },
    { // Klassik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche musikalische Form wurde in der Klassik oft für Klavierstücke verwendet?",
        "Antworten": ["Sonate", "Sinfonie", "Oper", "Kantate"],
        "RichtigeAntwort": "Sonate",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Sonate",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Die Sonate war eine beliebte musikalische Form in der Klassik, oft für Klavierstücke verwendet"
    },
    { // Klassik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Eigenschaft charakterisiert die Musik der Klassik?",
        "Antworten": ["Einfachheit", "Komplexität", "Atonalität", "Dissonanz"],
        "RichtigeAntwort": "Einfachheit",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Einfachheit Klarheit formale Struktur Ausgewogenheit Harmonie Eleganz Leichtigkeit Melodik",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Die Musik der Klassik ist für ihre Einfachheit und Klarheit bekannt"
    },
    { // Klassik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Komponist der Klassik ist für seine neun Sinfonien berühmt?",
        "Antworten": ["Ludwig van Beethoven", "Wolfgang Amadeus Mozart", "Johann Sebastian Bach", "Joseph Haydn"],
        "RichtigeAntwort": "Ludwig van Beethoven",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Ludwig van Beethoven",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Ludwig van Beethoven ist für seine neun Sinfonien berühmt"
    },
    { // Klassik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Musikform wurde in der Klassik oft für Streichquartette verwendet?",
        "Antworten": ["Kammermusik", "Oper", "Sinfonie", "Suite"],
        "RichtigeAntwort": "Kammermusik",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Kammermusik",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Kammermusik, insbesondere Streichquartette, war in der Klassik sehr beliebt"
    },
    { // Klassik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Komponistin war eine einflussreiche Figur in der Wiener Klassik?",
        "Antworten": ["Maria Theresia von Paradis", "Clara Schumann", "Hildegard von Bingen", "Fanny Hensel"],
        "RichtigeAntwort": "Maria Theresia von Paradis",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Maria Theresia von Paradis",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Maria Theresia von Paradis war eine einflussreiche Komponistin und Pianistin in der Wiener Klassik"
    },
    { // Klassik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches Genre war neben der Sinfonie und Sonate in der Klassik besonders beliebt?",
        "Antworten": ["Kammermusik", "Opera buffa", "Choralwerke", "Fughetta"],
        "RichtigeAntwort": "Kammermusik",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Kammermusik",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Neben Sinfonien und Sonaten war Kammermusik in der Klassik besonders beliebt"
    },
    { // Klassik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Musikform wurde in der Klassik oft für Soloinstrumente geschrieben?",
        "Antworten": ["Konzert", "Fuge", "Motette", "Choral"],
        "RichtigeAntwort": "Konzert",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Konzert",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Das Konzert war eine beliebte Musikform in der Klassik, oft für Soloinstrumente geschrieben"
    },
    { // Klassik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Epoche folgt direkt auf das Zeitalter der Klassik?",
        "Antworten": ["Romantik", "Barock", "Renaissance", "Moderne"],
        "RichtigeAntwort": "Romantik",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Romantik",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Die Romantik folgt direkt auf das Zeitalter der Klassik"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Epoche fand direkt vor der Klassik statt?",
        "Antworten": ["Barock", "Romantik", "Renaissance", "Moderne"],
        "RichtigeAntwort": "Barock",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Barock",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Die Barockzeit ging der Klassik voraus und beeinflusste viele musikalische Entwicklungen,"
    },    
    { // Klassik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche musikalische Form war während der Klassik besonders beliebt?",
        "Antworten": ["Sonate", "Konzert", "Sinfonie", "Rondo"],
        "RichtigeAntwort": "Sonate",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Sonate",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Die Sonate war eine besonders beliebte musikalische Form während der Klassik und folgte oft dem Schema schnell-langsam-schnell"
    },

    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    { // Romantik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Komponist ist bekannt für seine Symphonie 'Unvollendete'?",
        "Antworten": ["Franz Schubert", "Ludwig van Beethoven", "Johannes Brahms", "Hector Berlioz"],
        "RichtigeAntwort": "Franz Schubert",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Franz Schubert",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Franz Schubert ist bekannt für seine unvollendete Symphonie"
    },
    { // Romantik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche musikalische Epoche betont starke Gefühle und individuellen Ausdruck?",
        "Antworten": ["Romantik", "Klassik", "Barock", "Renaissance"],
        "RichtigeAntwort": "Romantik",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Romantik",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Die Romantik betont starke Gefühle und individuellen Ausdruck in der Musik"
    },
    { // Romantik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Wer ist bekannt für seine virtuose Klaviermusik in der Romantik?",
        "Antworten": ["Frédéric Chopin", "Johann Sebastian Bach", "Wolfgang Amadeus Mozart", "Joseph Haydn"],
        "RichtigeAntwort": "Frédéric Chopin",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Frédéric Chopin",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Frédéric Chopin ist bekannt für seine virtuose Klaviermusik in der Romantik"
    },
    { // Romantik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Art von Musik beschreibt oft Geschichten oder Szenen?",
        "Antworten": ["Programmmusik", "Sinfonie", "Oper", "Fuge"],
        "RichtigeAntwort": "Programmmusik",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Programmmusik",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Programmmusik beschreibt oft Geschichten oder Szenen durch musikalische Elemente"
    },
    { // Romantik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Komponist ist bekannt für seine Sinfonie 'Fantastique'?",
        "Antworten": ["Hector Berlioz", "Ludwig van Beethoven", "Franz Schubert", "Johannes Brahms"],
        "RichtigeAntwort": "Hector Berlioz",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Hector Berlioz",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Hector Berlioz ist bekannt für seine Sinfonie 'Fantastique', ein Beispiel für Programmmusik"
    },
    { // Romantik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Komponist der Romantik schrieb die Oper 'Der fliegende Holländer'?",
        "Antworten": ["Richard Wagner", "Giuseppe Verdi", "Georges Bizet", "Franz Schubert"],
        "RichtigeAntwort": "Richard Wagner",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Richard Wagner",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Richard Wagner schrieb die Oper 'Der fliegende Holländer'"
    },
    { // Romantik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Komponist schrieb die 'Ungarischen Tänze'?",
        "Antworten": ["Johannes Brahms", "Franz Liszt", "Frédéric Chopin", "Gustav Mahler"],
        "RichtigeAntwort": "Johannes Brahms",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Johannes Brahms",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Johannes Brahms schrieb die berühmten 'Ungarischen Tänze'"
    },
    { // Romantik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches Instrument wurde im 19. Jahrhundert besonders populär und spielte eine zentrale Rolle in der Romantik?",
        "Antworten": ["Klavier", "Orgel", "Geige", "Trompete"],
        "RichtigeAntwort": "Klavier",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Klavier",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Das Klavier wurde im 19. Jahrhundert besonders populär und spielte in der Romantik eine zentrale Rolle"
    },
    { // Romantik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Komponistin der Romantik war eine bedeutende Pianistin und Komponistin?",
        "Antworten": ["Clara Schumann", "Fanny Mendelssohn", "Maria Theresia von Paradis", "Hildegard von Bingen"],
        "RichtigeAntwort": "Clara Schumann",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Clara Schumann",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Clara Schumann war eine bedeutende Pianistin und Komponistin der Romantik"
    },
    { // Romantik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche musikalische Technik wurde in der Romantik oft verwendet, um Emotionen auszudrücken?",
        "Antworten": ["Leitmotive", "Crescendos", "Staccato", "Ostinato"],
        "RichtigeAntwort": "Leitmotive",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Leitmotive",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Leitmotive wurden oft verwendet, um bestimmte Emotionen und Charaktere in der Musik der Romantik darzustellen"
    },
    { // Romantik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Komponist schrieb die Oper 'La Traviata'?",
        "Antworten": ["Giuseppe Verdi", "Richard Wagner", "Georges Bizet", "Johann Strauss"],
        "RichtigeAntwort": "Giuseppe Verdi",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Giuseppe Verdi",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Giuseppe Verdi schrieb die Oper 'La Traviata'"
    },
    { // Romantik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Komponist ist für seine virtuosen Klavierwerke bekannt und schrieb das Stück 'Liebestraum'?",
        "Antworten": ["Franz Liszt", "Frédéric Chopin", "Clara Schumann", "Johannes Brahms"],
        "RichtigeAntwort": "Franz Liszt",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Franz Liszt",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Franz Liszt ist bekannt für seine virtuosen Klavierwerke und schrieb das berühmte Stück 'Liebestraum'"
    },   
    { // Romantik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Komponist schrieb die Oper 'Carmen'?",
        "Antworten": ["Georges Bizet", "Giuseppe Verdi", "Richard Wagner", "Franz Schubert"],
        "RichtigeAntwort": "Georges Bizet",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Georges Bizet",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Georges Bizet schrieb die berühmte Oper 'Carmen'"
    },
    { // Romantik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Komponist schrieb das Werk 'Kindertotenlieder'?",
        "Antworten": ["Gustav Mahler", "Johannes Brahms", "Richard Wagner", "Franz Liszt"],
        "RichtigeAntwort": "Gustav Mahler",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Gustav Mahler",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Gustav Mahler schrieb das Werk 'Kindertotenlieder', eine Vertonung von Friedrich Rückerts Gedichten"
    },
    { // Romantik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches Orchesterwerk von Modest Mussorgsky wurde von Maurice Ravel orchestriert?",
        "Antworten": ["Bilder einer Ausstellung", "Nacht auf dem kahlen Berge", "Boris Godunow", "Chowanschtschina"],
        "RichtigeAntwort": "Bilder einer Ausstellung",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Bilder einer Ausstellung",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Maurice Ravel orchestrierte Modest Mussorgskys Klavierzyklus 'Bilder einer Ausstellung'"
    },
    { // Romantik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Komponist der Romantik schrieb die berühmte 'Alpensinfonie'?",
        "Antworten": ["Richard Strauss", "Richard Wagner", "Gustav Mahler", "Johannes Brahms"],
        "RichtigeAntwort": "Richard Strauss",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Richard Strauss",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Richard Strauss schrieb die 'Alpensinfonie', ein Beispiel für Programmmusik"
    },
    { // Romantik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Komponist schrieb das Stück 'Träumerei'?",
        "Antworten": ["Robert Schumann", "Franz Schubert", "Johannes Brahms", "Richard Wagner"],
        "RichtigeAntwort": "Robert Schumann",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Robert Schumann",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Robert Schumann schrieb das Stück 'Träumerei', ein bekanntes Klavierwerk der Romantik"
    },

    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Epoche fand direkt vor der Romantik statt?",
        "Antworten": ["Klassik", "Barock", "Renaissance", "Moderne"],
        "RichtigeAntwort": "Klassik",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Klassik",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Die Klassik ging der Romantik voraus und legte mit ihren klaren Strukturen den Grundstein für den emotionalen Stil der Romantik,"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Epoche folgte direkt auf die Romantik?",
        "Antworten": ["Moderne", "Barock", "Klassik", "Renaissance"],
        "RichtigeAntwort": "Moderne",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Moderne",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Die Moderne folgte auf die Romantik und führte zu radikalen musikalischen Neuerungen und Experimenten,"
    },
    
    

    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    { // Moderne Musik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Komponist ist bekannt für seinen impressionistischen Stil?",
        "Antworten": ["Claude Debussy", "Igor Strawinsky", "Arnold Schönberg", "Maurice Ravel"],
        "RichtigeAntwort": "Claude Debussy",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Claude Debussy",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Claude Debussy ist bekannt für seinen impressionistischen Musikstil"
    },
    { // Moderne Musik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Musikrichtung entwickelte sich zu Beginn des 20. Jahrhunderts und betonte starke emotionale Ausdruckskraft?",
        "Antworten": ["Expressionismus", "Impressionismus", "Klassizismus", "Minimalismus"],
        "RichtigeAntwort": "Expressionismus",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Expressionismus",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Der Expressionismus entwickelte sich zu Beginn des 20. Jahrhunderts und betonte starke emotionale Ausdruckskraft"
    },  
    { // Moderne Musik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Wer gilt als einer der Begründer des Jazz?",
        "Antworten": ["Louis Armstrong", "Charlie Parker", "Duke Ellington", "Miles Davis"],
        "RichtigeAntwort": "Louis Armstrong",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Louis Armstrong",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Louis Armstrong gilt als einer der Begründer des Jazz und beeinflusste viele nachfolgende Musiker"
    },
    { // Moderne Musik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Komponist ist bekannt für die Einführung der Zwölftonmusik?",
        "Antworten": ["Arnold Schönberg", "Igor Strawinsky", "Claude Debussy", "Béla Bartók"],
        "RichtigeAntwort": "Arnold Schönberg",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Arnold Schönberg",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Arnold Schönberg ist bekannt für die Einführung der Zwölftonmusik"
    },
    { // Moderne Musik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Musikrichtung entstand in den 1920er Jahren und zeichnet sich durch Improvisation und Swing-Rhythmen aus?",
        "Antworten": ["Jazz", "Blues", "Rock", "Pop"],
        "RichtigeAntwort": "Jazz",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Jazz",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Jazz entstand in den 1920er Jahren und zeichnet sich durch Improvisation und Swing-Rhythmen aus"
    },
    { // Moderne Musik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Musiker ist bekannt für seinen Einfluss auf den Blues und schrieb das berühmte Lied 'Cross Road Blues'?",
        "Antworten": ["Robert Johnson", "B.B. King", "Muddy Waters", "John Lee Hooker"],
        "RichtigeAntwort": "Robert Johnson",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Robert Johnson",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Robert Johnson ist bekannt für seinen Einfluss auf den Blues und schrieb das berühmte Lied 'Cross Road Blues'"
    },
    { // Moderne Musik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Komponist schrieb das Ballett 'Le Sacre du Printemps' (Das Frühlingsopfer)?",
        "Antworten": ["Igor Strawinsky", "Arnold Schönberg", "Claude Debussy", "Béla Bartók"],
        "RichtigeAntwort": "Igor Strawinsky",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Igor Strawinsky",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Igor Strawinsky schrieb das bekannte Ballett 'Le Sacre du Printemps', das bei der Uraufführung 1913 einen Skandal auslöste"
    },
    { 
        // Moderne Musik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Stilrichtung in der Musik des frühen 20. Jahrhunderts legte besonderen Wert auf Klangfarben und Stimmung?",
        "Antworten": ["Impressionismus", "Expressionismus", "Klassizismus", "Minimalismus"],
        "RichtigeAntwort": "Impressionismus",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Impressionismus",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Der Impressionismus in der Musik legte besonderen Wert auf Klangfarben und Stimmung."
    },        
    { // Moderne Musik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Technik ist charakteristisch für die Zwölftonmusik?",
        "Antworten": ["Reihentechnik", "Pentatonik", "Harmonik", "Aleatorik"],
        "RichtigeAntwort": "Reihentechnik",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Reihentechnik",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Die Zwölftonmusik nutzt die Reihentechnik, bei der alle zwölf Töne der chromatischen Skala in einer bestimmten Reihenfolge verwendet werden"
    },
    { // Moderne Musik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Jazzmusiker war bekannt für seine Rolle in der Entwicklung des Bebop?",
        "Antworten": ["Charlie Parker", "Duke Ellington", "Louis Armstrong", "John Coltrane"],
        "RichtigeAntwort": "Charlie Parker",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Charlie Parker",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Charlie Parker war ein bedeutender Jazzmusiker, der eine zentrale Rolle in der Entwicklung des Bebop spielte"
    },
    { // Moderne Musik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Musikrichtung entwickelte sich parallel zur Entwicklung von Jazz in den frühen 1900er Jahren und hatte Wurzeln in der afroamerikanischen Kultur?",
        "Antworten": ["Blues", "Hiphop", "Rock", "Pop"],
        "RichtigeAntwort": "Blues",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Blues",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Der Blues entwickelte sich parallel zur Entwicklung des Jazz in den frühen 1900er Jahren und hat seine Wurzeln in der afroamerikanischen Kultur"
    },
    { // Moderne Musik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Komponist ist bekannt für seine Werke 'Rhapsody in Blue' und 'An American in Paris'?",
        "Antworten": ["George Gershwin", "Igor Strawinsky", "Arnold Schönberg", "Claude Debussy"],
        "RichtigeAntwort": "George Gershwin",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "George Gershwin",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "George Gershwin ist bekannt für seine Werke 'Rhapsody in Blue' und 'An American in Paris'"
    },
    { // Moderne Musik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche elektronische Technik wurde im 20. Jahrhundert entwickelt und veränderte die Musikproduktion nachhaltig?",
        "Antworten": ["Synthesizer", "Gramophon", "Bandmaschine", "Schallplatte"],
        "RichtigeAntwort": "Synthesizer",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Synthesizer",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Die Entwicklung des Synthesizers im 20. Jahrhundert veränderte die Musikproduktion nachhaltig"
    },
    { // Moderne Musik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Komponist des frühen 20. Jahrhunderts ist bekannt für seine minimalistische Musik?",
        "Antworten": ["Erik Satie", "Igor Strawinsky", "Claude Debussy", "Béla Bartók"],
        "RichtigeAntwort": "Erik Satie",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Erik Satie",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Erik Satie ist bekannt für seine minimalistische Musik und seine experimentellen Kompositionen"
    },
    { // Moderne Musik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Art von Jazz betonte komplexe Akkorde und schnelle Tempi und entwickelte sich in den 1940er Jahren?",
        "Antworten": ["Bebop", "Swing", "Cool Jazz", "Free Jazz"],
        "RichtigeAntwort": "Bebop",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Bebop",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Bebop betonte komplexe Akkorde und schnelle Tempi und entwickelte sich in den 1940er Jahren"
    },
    { // Moderne Musik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Komponist ist für die Oper 'Wozzeck' bekannt, ein bedeutendes Werk des Expressionismus?",
        "Antworten": ["Alban Berg", "Arnold Schönberg", "Igor Strawinsky", "Béla Bartók"],
        "RichtigeAntwort": "Alban Berg",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Alban Berg",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Alban Berg ist für seine Oper 'Wozzeck' bekannt, ein bedeutendes Werk des Expressionismus"
    },
    { // Moderne Musik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Komponist der frühen 20. Jahrhunderts integrierte afrikanische Rhythmen in seine Werke und schrieb 'African Suite'?",
        "Antworten": ["Samuel Coleridge-Taylor", "Scott Joplin", "Duke Ellington", "George Gershwin"],
        "RichtigeAntwort": "Samuel Coleridge-Taylor",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Samuel Coleridge-Taylor",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Samuel Coleridge-Taylor integrierte afrikanische Rhythmen in seine Werke und schrieb die 'African Suite'"
    },
    { // Moderne Musik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Komposition von Maurice Ravel ist bekannt für ihre repetitive Struktur und wachsende Intensität?",
        "Antworten": ["Boléro", "Daphnis et Chloé", "La Valse", "Pavane pour une infante défunte"],
        "RichtigeAntwort": "Boléro",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Boléro bolero",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Maurice Ravels 'Boléro' ist bekannt für seine repetitive Struktur und wachsende Intensität"
    },
    { // Moderne Musik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Oper von Dmitri Schostakowitsch thematisiert die Ängste und Schrecken unter Joseph Stalins Regime?",
        "Antworten": ["Lady Macbeth von Mzensk", "Die Nase", "Der Spieler", "Chowanschtschina"],
        "RichtigeAntwort": "Lady Macbeth von Mzensk",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Lady Macbeth von Mzensk",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Dmitri Schostakowitschs Oper 'Lady Macbeth von Mzensk' thematisiert die Ängste und Schrecken unter Joseph Stalins Regime"
    },
    { // Moderne Musik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Technik in der Musik des 20. Jahrhunderts nutzt Zufallselemente zur Erzeugung von Musikstücken?",
        "Antworten": ["Aleatorik", "Serialismus", "Minimalismus", "Impressionismus"],
        "RichtigeAntwort": "Aleatorik",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Aleatorik",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Die Aleatorik nutzt Zufallselemente zur Erzeugung von Musikstücken und wurde von einigen Komponisten des 20. Jahrhunderts erforscht"
    },

    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    { // Zeitgenössische Musik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Musikrichtung entstand in den 1970er Jahren und ist bekannt für ihre rhythmischen Sprechgesänge?",
        "Antworten": ["Hip-Hop", "Jazz", "Rock", "Blues"],
        "RichtigeAntwort": "Hip-Hop",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Hip-Hop Rap",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Hip-Hop entstand in den 1970er Jahren und ist bekannt für seine rhythmischen Sprechgesänge"
    },
    { // Zeitgenössische Musik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Musikstil, der elektronische Klänge und Beats verwendet, wurde in den 1980er Jahren populär?",
        "Antworten": ["Techno", "Swing", "Reggae", "Folk"],
        "RichtigeAntwort": "Techno",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Techno",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Techno, ein Musikstil, der elektronische Klänge und Beats verwendet, wurde in den 1980er Jahren populär"
    },
    { // Zeitgenössische Musik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche weltbekannte Band wurde 1960 in Liverpool gegründet und beeinflusste die Pop- und Rockmusik maßgeblich?",
        "Antworten": ["The Beatles", "The Rolling Stones", "Led Zeppelin", "Pink Floyd"],
        "RichtigeAntwort": "The Beatles",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Beatles",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "The Beatles wurden 1960 in Liverpool gegründet und beeinflussten die Pop- und Rockmusik maßgeblich"
    },
    { // Zeitgenössische Musik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher berühmte Singer-Songwriter ist bekannt für seine Protestsongs in den 1960er Jahren wie 'Blowin' in the Wind'?",
        "Antworten": ["Bob Dylan", "Johnny Cash", "Elvis Presley", "Paul Simon"],
        "RichtigeAntwort": "Bob Dylan",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Bob Dylan",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Bob Dylan ist bekannt für seine Protestsongs in den 1960er Jahren, darunter 'Blowin' in the Wind'"
    },
    { // Zeitgenössische Musik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Musiker ist bekannt für seinen Einfluss auf die elektronische Musik und gründete das Plattenlabel 'Warp Records'?",
        "Antworten": ["Aphex Twin", "Daft Punk", "Skrillex", "Deadmau5"],
        "RichtigeAntwort": "Aphex Twin",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Aphex Twin",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Aphex Twin ist bekannt für seinen Einfluss auf die elektronische Musik und gründete das Plattenlabel 'Warp Records'"
    },
    { // Zeitgenössische Musik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Künstler prägte den Funk und ist bekannt für Songs wie 'Superstition' und 'Sir Duke'?",
        "Antworten": ["Stevie Wonder", "James Brown", "Prince", "Marvin Gaye"],
        "RichtigeAntwort": "Stevie Wonder",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Stevie Wonder",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Stevie Wonder prägte den Funk und ist bekannt für Songs wie 'Superstition' und 'Sir Duke'"
    },
    { // Zeitgenössische Musik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Band aus den 1990er Jahren ist bekannt für ihre Grunge-Musik und das Album 'Nevermind'?",
        "Antworten": ["Nirvana", "Pearl Jam", "Soundgarden", "Alice in Chains"],
        "RichtigeAntwort": "Nirvana",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Nirvana",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Nirvana ist bekannt für ihre Grunge-Musik und das Album 'Nevermind', das in den 1990er Jahren herauskam"
    },
    { // Zeitgenössische Musik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche revolutionäre Musikrichtung eroberte in den 1980er Jahren die Tanzflächen?",
        "Antworten": ["Elektronische Musik", "Reggae", "Jazz", "Blues"],
        "RichtigeAntwort": "Elektronische Musik",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Elektronische Musik",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Elektronische Musik, repräsentiert durch Künstler wie Kraftwerk und Daft Punk, eroberte in den 1980er Jahren die Tanzflächen"
    },
    { // Zeitgenössische Musik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Künstler ist bekannt für seine genreübergreifende Musik und das Album 'Sign 'O' the Times'?",
        "Antworten": ["Prince", "Michael Jackson", "Stevie Wonder", "David Bowie"],
        "RichtigeAntwort": "Prince",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Prince",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Prince ist bekannt für seine genreübergreifende Musik und das Album 'Sign 'O' the Times'"
    },
    { // Zeitgenössische Musik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Musikrichtung, die sich durch improvisierte Rhythmen und poetische Texte auszeichnet, entstand in den 1970er Jahren in den USA?",
        "Antworten": ["Hip-Hop", "Blues", "Jazz", "Country"],
        "RichtigeAntwort": "Hip-Hop",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Hip-Hop rap",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Hip-Hop, bekannt für improvisierte Rhythmen und poetische Texte, entstand in den 1970er Jahren in den USA"
    },
    { // Zeitgenössische Musik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche britische Rockband brachte 1973 das Konzeptalbum 'The Dark Side of the Moon' heraus?",
        "Antworten": ["Pink Floyd", "The Beatles", "The Rolling Stones", "Led Zeppelin"],
        "RichtigeAntwort": "Pink Floyd",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Pink Floyd",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "'The Dark Side of the Moon' von Pink Floyd ist eines der bekanntesten Konzeptalben überhaupt"
    },
    { // Zeitgenössische Musik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Musiker und Produzent ist bekannt für seine Arbeit mit den Beatles und wird oft als 'der fünfte Beatle' bezeichnet?",
        "Antworten": ["George Martin", "Brian Epstein", "Phil Spector", "Quincy Jones"],
        "RichtigeAntwort": "George Martin",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "George Martin",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "George Martin ist bekannt für seine Arbeit mit den Beatles und wird oft als 'der fünfte Beatle' bezeichnet"
    },
    { // Zeitgenössische Musik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Musikrichtung wurde von Künstlern wie Bob Marley und Peter Tosh populär gemacht und hat ihre Wurzeln in Jamaika?",
        "Antworten": ["Reggae", "Rock", "Pop", "Jazz"],
        "RichtigeAntwort": "Reggae",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Reggae",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Reggae wurde von Künstlern wie Bob Marley und Peter Tosh populär gemacht und hat seine Wurzeln in Jamaika"
    },
    { // Zeitgenössische Musik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Sänger ist bekannt für seine markante Stimme und das Lied 'Hallelujah'?",
        "Antworten": ["Leonard Cohen", "Bob Dylan", "Bruce Springsteen", "Paul Simon"],
        "RichtigeAntwort": "Leonard Cohen",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Leonard Cohen",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Leonard Cohen ist bekannt für seine markante Stimme und das Lied 'Hallelujah'"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Künstler erreichte als erster Rapper über eine Milliarde Streams auf Spotify und definiert so den Erfolg in der Streaming-Ära?",
        "Antworten": ["Drake", "Post Malone", "Kendrick Lamar", "Kanye West"],
        "RichtigeAntwort": "Drake",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Drake",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Drake setzte neue Maßstäbe in der digitalen Musiklandschaft und ist ein Paradebeispiel für den Erfolg moderner Hip-Hop-Künstler im Streaming-Zeitalter."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Wer hat die meisten Grammys gewonnen?",
        "Antworten": ["Georg Solti", "Beyoncé", "Quincy Jones", "Stevie Wonder"],
        "RichtigeAntwort": "Georg Solti",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Georg Solti",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Der Dirigent Georg Solti hält mit 31 Grammy Awards den Rekord."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Wer prägte den modernen Mumble Rap?",
        "Antworten": ["Future", "Travis Scott", "Lil Uzi Vert", "Young Thug"],
        "RichtigeAntwort": "Future",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Future",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Future ist bekannt für seinen melodischen, oft undeutlichen Rap-Stil, der den Mumble Rap definierte."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Song war schon in sehr jungen Jahren Justin Biebers Durchbruch?",
        "Antworten": ["Baby", "Sorry", "Love Yourself", "What Do You Mean?"],
        "RichtigeAntwort": "Baby",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Baby",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "'Baby' katapultierte Justin Bieber ins internationale Rampenlicht."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Musik Popstar wurde schon als Teenager zum Superstar?",
        "Antworten": ["Justin Bieber", "Britney Spears", "Usher", "Justin Timberlake"],
        "RichtigeAntwort": "Justin Bieber",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Justin Bieber",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Justin Bieber wurde als Teenager durch YouTube entdeckt und avancierte rasch zum internationalen Popstar."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Rapper ist bekannt für seine extrem schnelle Rap-Technik?",
        "Antworten": ["Eminem", "Drake", "Future", "Travis Scott"],
        "RichtigeAntwort": "Eminem",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Eminem",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Eminem rappte in 'Rap God' 6,46 Wörter pro Sekunde und stellte damit einen Weltrekord auf."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Plattform dominiert das Musik-Streaming?",
        "Antworten": ["Spotify", "Apple Music", "YouTube Music", "Amazon Music"],
        "RichtigeAntwort": "Spotify",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Spotify",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Spotify ist mit über 500 Millionen Nutzern die größte Musik-Streaming-Plattform."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches Genre ist heutzutage weltweit das meistgehörte?",
        "Antworten": ["Pop", "Rock", "Hip-Hop", "Elektronische Musik"],
        "RichtigeAntwort": "Pop",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Pop",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Pop-Musik ist das meistgehörte Genre und dominiert die Charts weltweit."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Rapper ist unter dem Namen 'Slim Shady' bekannt?",
        "Antworten": ["Eminem", "Drake", "Jay-Z", "Kanye West"],
        "RichtigeAntwort": "Eminem",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Eminem Slim Shady",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Slim Shady ist Eminems Alter Ego, mit dem er für seine provokanten und schnellen Raps bekannt wurde."
    },

    
    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Für welche Musikrichtung ist Kanye West bekannt?",
        "Antworten": ["Hip-Hop", "Rock", "Pop", "Reggae"],
        "RichtigeAntwort": "Hip-Hop",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Hip-Hop Rap",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Kanye West gilt als einer der einflussreichsten Hip-Hop-Künstler und hat das Genre mit seinen innovativen Sounds revolutioniert."
    },
        {
            "Kategorie": "Musik",
            "Frage": "Für welche Musikrichtung ist Eminem bekannt?",
            "Antworten": ["Hip-Hop", "Rock", "Pop", "Country"],
            "RichtigeAntwort": "Hip-Hop",
            "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Hip-Hop Rap",
            "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
            "Fakt": "Eminem ist einer der erfolgreichsten Rapper aller Zeiten und bekannt für seine schnellen Flows und kontroversen Texte."
        },
        {
            "Kategorie": "Musik",
            "Frage": "Für welche Musikrichtung ist Tupac bekannt?",
            "Antworten": ["Hip-Hop", "R&B", "Jazz", "Reggae"],
            "RichtigeAntwort": "Hip-Hop",
            "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Hip-Hop Rap",
            "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
            "Fakt": "Tupac Shakur gilt als eine der einflussreichsten Figuren des Hip-Hop und kombinierte soziale Themen mit tiefgründigen Texten."
        },
        {
            "Kategorie": "Musik",
            "Frage": "Für welche Musikrichtung ist Jay-Z bekannt?",
            "Antworten": ["Hip-Hop", "Funk", "Rock", "Elektronische Musik"],
            "RichtigeAntwort": "Hip-Hop",
            "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Hip-Hop Rap",
            "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
            "Fakt": "Jay-Z ist nicht nur einer der größten Rapper, sondern auch ein einflussreicher Geschäftsmann in der Musikindustrie."
        },
        {
            "Kategorie": "Musik",
            "Frage": "Für welche Musikrichtung ist Travis Scott bekannt?",
            "Antworten": ["Hip-Hop", "House", "Techno", "Blues"],
            "RichtigeAntwort": "Hip-Hop",
            "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Hip-Hop Rap",
            "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
            "Fakt": "Travis Scott ist bekannt für seinen einzigartigen Auto-Tune-Sound und energiegeladene Live-Shows."
        },
        {
            "Kategorie": "Musik",
            "Frage": "Für welche Musikrichtung ist Lil Uzi Vert bekannt?",
            "Antworten": ["Hip-Hop", "Rock", "Punk", "Pop"],
            "RichtigeAntwort": "Hip-Hop",
            "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Hip-Hop Rap",
            "Schwierigkeitsgrad": "expert",
            "Fakt": "Lil Uzi Vert kombiniert Rap mit melodischen Elementen und hat den 'SoundCloud-Rap' mitgeprägt."
        },
        {
            "Kategorie": "Musik",
            "Frage": "Für welche Musikrichtung ist Nicki Minaj bekannt?",
            "Antworten": ["Hip-Hop", "Pop", "R&B", "Reggae"],
            "RichtigeAntwort": "Hip-Hop",
            "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Hip-Hop Rap",
            "Schwierigkeitsgrad": "expert",
            "Fakt": "Nicki Minaj ist eine der erfolgreichsten Rapperinnen und bekannt für ihre vielseitigen Flows und Charaktere in ihren Songs."
        },
        {
            "Kategorie": "Musik",
            "Frage": "Für welche Musikrichtung ist Drake bekannt?",
            "Antworten": ["Hip-Hop", "Pop", "R&B", "Soul"],
            "RichtigeAntwort": "Hip-Hop",
            "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Hip-Hop Rap",
            "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
            "Fakt": "Drake vermischt Rap und Gesang und hat Hip-Hop mit emotionalen und melodischen Elementen erweitert."
        },
        {
            "Kategorie": "Musik",
            "Frage": "Für welche Musikrichtung ist Kendrick Lamar bekannt?",
            "Antworten": ["Hip-Hop", "Funk", "Rock", "Jazz"],
            "RichtigeAntwort": "Hip-Hop",
            "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Hip-Hop Rap",
            "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
            "Fakt": "Kendrick Lamar ist bekannt für seine tiefgründigen Texte, politischen Botschaften und einzigartigen Erzählstile im Rap."
        },
        {
            "Kategorie": "Musik",
            "Frage": "Für welche Musikrichtung ist der Musiker Future bekannt?",
            "Antworten": ["Hip-Hop", "Trap", "R&B", "Soul"],
            "RichtigeAntwort": "Hip-Hop",
            "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Hip-Hop Rap Trap",
            "Schwierigkeitsgrad": "expert",
            "Fakt": "Future hat den modernen Trap-Sound mitgeprägt und ist bekannt für seinen massiven Einfluss auf die neue Generation von Rappern."
        },



        {
            "Kategorie": "Musik",
            "Frage": "Für welche Musikrichtung ist Taylor Swift bekannt?",
            "Antworten": ["Pop", "Country", "Rock", "Hip-Hop"],
            "RichtigeAntwort": "Pop",
            "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Pop",
            "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
            "Fakt": "Taylor Swift begann in der Country-Musik, wurde aber mit Pop-Welthits wie 'Shake It Off' zum Megastar,"
        },
        {
            "Kategorie": "Musik",
            "Frage": "Für welche Musikrichtung ist Lady Gaga bekannt?",
            "Antworten": ["Pop", "Rock", "Elektronische Musik", "Jazz"],
            "RichtigeAntwort": "Pop",
            "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Pop",
            "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
            "Fakt": "Lady Gaga revolutionierte den Pop mit ihren extravaganten Outfits, ikonischen Songs und starken Performances,"
        },
        {
            "Kategorie": "Musik",
            "Frage": "Für welche Musikrichtung ist Billie Eilish bekannt?",
            "Antworten": ["Pop", "Indie", "Rock", "Rap"],
            "RichtigeAntwort": "Pop",
            "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Pop",
            "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
            "Fakt": "Billie Eilish brachte mit ihrem düsteren, minimalistischen Stil und Flüstergesang eine ganz neue Pop-Ästhetik,"
        },
        {
            "Kategorie": "Musik",
            "Frage": "Für welche Musikrichtung ist Ariana Grande bekannt?",
            "Antworten": ["Pop", "Soul", "Hip-Hop", "House"],
            "RichtigeAntwort": "Pop",
            "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Pop",
            "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
            "Fakt": "Ariana Grande ist bekannt für ihre kraftvolle Stimme und Pop-Hits mit R&B-Einflüssen,"
        },
        {
            "Kategorie": "Musik",
            "Frage": "Für welche Musikrichtung ist The Weeknd bekannt?",
            "Antworten": ["Pop", "R&B", "Hip-Hop", "Funk"],
            "RichtigeAntwort": "Pop",
            "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Pop",
            "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
            "Fakt": "The Weeknd begann mit R&B, wurde aber mit Hits wie 'Blinding Lights' zur globalen Pop-Ikone,"
        },
        {
            "Kategorie": "Musik",
            "Frage": "Für welche Musikrichtung ist Ed Sheeran bekannt?",
            "Antworten": ["Pop", "Folk", "Rock", "Hip-Hop"],
            "RichtigeAntwort": "Pop",
            "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Pop",
            "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
            "Fakt": "Ed Sheeran kombiniert akustische Gitarrenmusik mit Pop-Melodien und ist für seine emotionalen Songs bekannt,"
        },
        {
            "Kategorie": "Musik",
            "Frage": "Für welche Musikrichtung ist Rihanna bekannt?",
            "Antworten": ["Pop", "R&B", "Reggae", "Hip-Hop"],
            "RichtigeAntwort": "Pop",
            "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Pop",
            "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
            "Fakt": "Rihanna hat in vielen Genres Erfolge gefeiert, aber ihre größten Hits sind im Pop-Bereich,"
        },
        {
            "Kategorie": "Musik",
            "Frage": "Für welche Musikrichtung ist Shawn Mendes bekannt?",
            "Antworten": ["Pop", "Rock", "Soul", "R&B"],
            "RichtigeAntwort": "Pop",
            "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Pop",
            "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
            "Fakt": "Shawn Mendes wurde durch seine gefühlvollen Pop-Balladen und seinen soften Gesang bekannt,"
        },
        {
            "Kategorie": "Musik",
            "Frage": "Für welche Musikrichtung ist Katy Perry bekannt?",
            "Antworten": ["Pop", "Country", "Elektro", "Indie"],
            "RichtigeAntwort": "Pop",
            "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Pop",
            "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
            "Fakt": "Katy Perry ist für ihre farbenfrohen Musikvideos und eingängigen Pop-Hits weltbekannt,"
        },







        {
            "Kategorie": "Musik",
            "Frage": "Für welche Musikrichtung ist B.B. King bekannt?",
            "Antworten": ["Blues", "Jazz", "Rock", "Soul"],
            "RichtigeAntwort": "Blues",
            "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Blues",
            "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
            "Fakt": "B.B. King gilt als einer der größten Blues-Gitarristen aller Zeiten und prägte den modernen Blues-Sound,"
        },
        {
            "Kategorie": "Musik",
            "Frage": "Für welche Musikrichtung ist Miles Davis bekannt?",
            "Antworten": ["Jazz", "Blues", "Funk", "Rock"],
            "RichtigeAntwort": "Jazz",
            "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Jazz",
            "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
            "Fakt": "Miles Davis war ein Pionier des Jazz und entwickelte verschiedene Stile wie Bebop, Cool Jazz und Fusion,"
        },
        {
            "Kategorie": "Musik",
            "Frage": "Für welche Musikrichtung ist Bob Marley bekannt?",
            "Antworten": ["Reggae", "Ska", "Rock", "Pop"],
            "RichtigeAntwort": "Reggae",
            "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Reggae",
            "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
            "Fakt": "Bob Marley machte Reggae weltweit bekannt und wurde zur Ikone für Frieden und Freiheit,"
        },
        {
            "Kategorie": "Musik",
            "Frage": "Für welche Musikrichtung ist Elvis Presley bekannt?",
            "Antworten": ["Rock", "Blues", "Jazz", "Country"],
            "RichtigeAntwort": "Rock",
            "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Rock Rock'n'Roll",
            "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
            "Fakt": "Elvis Presley wird als 'King of Rock'n'Roll' bezeichnet und revolutionierte die Musikszene der 50er Jahre,"
        },
        {
            "Kategorie": "Musik",
            "Frage": "Für welche Musikrichtung ist James Brown bekannt?",
            "Antworten": ["Funk", "Soul", "Jazz", "Blues"],
            "RichtigeAntwort": "Funk",
            "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Funk",
            "Schwierigkeitsgrad": "expert",
            "Fakt": "James Brown gilt als der 'Godfather of Funk' und beeinflusste mit seinem Rhythmus viele spätere Genres,"
        },
        {
            "Kategorie": "Musik",
            "Frage": "Für welche Musikrichtung ist Aretha Franklin bekannt?",
            "Antworten": ["Soul", "Jazz", "Funk", "Blues"],
            "RichtigeAntwort": "Soul",
            "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Soul",
            "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
            "Fakt": "Aretha Franklin wurde als 'Queen of Soul' bekannt und war eine der einflussreichsten Stimmen ihrer Zeit,"
        },
        {
            "Kategorie": "Musik",
            "Frage": "Für welche Musikrichtung ist Louis Armstrong bekannt?",
            "Antworten": ["Jazz", "Blues", "Funk", "Soul"],
            "RichtigeAntwort": "Jazz",
            "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Jazz",
            "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
            "Fakt": "Louis Armstrong war einer der wichtigsten Jazzmusiker und machte die Trompete zum Star-Instrument des Genres,"
        },
        {
            "Kategorie": "Musik",
            "Frage": "Für welche Musikrichtung ist Jimi Hendrix bekannt?",
            "Antworten": ["Rock", "Blues", "Funk", "Jazz"],
            "RichtigeAntwort": "Rock",
            "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Rock",
            "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
            "Fakt": "Jimi Hendrix revolutionierte den Rock mit seinem einzigartigen Gitarrenspiel und psychedelischen Sounds,"
        },
        {
            "Kategorie": "Musik",
            "Frage": "Für welche Musikrichtung ist Ray Charles bekannt?",
            "Antworten": ["Soul", "Jazz", "Blues", "Funk"],
            "RichtigeAntwort": "Soul",
            "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Soul",
            "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
            "Fakt": "Ray Charles mischte Blues und Gospel und schuf den modernen Soul-Sound,"
        },
        {
            "Kategorie": "Musik",
            "Frage": "Für welche Musikrichtung ist Nina Simone bekannt?",
            "Antworten": ["Jazz", "Soul", "Blues", "Funk"],
            "RichtigeAntwort": "Jazz",
            "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Jazz",
            "Schwierigkeitsgrad": "expert",
            "Fakt": "Nina Simone kombinierte Jazz mit politischer Botschaft und wurde zu einer der wichtigsten Stimmen des 20. Jahrhunderts,"
        },




    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    /////////////////////////////////////////////////////////     M  U  S  I  K  E  R     ////////////////////////////////////////////////////////////////

    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////



    { // Giovanni Pierluigi da Palestrina
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "In welcher Epoche war Giovanni Pierluigi da Palestrina ein bedeutender Komponist?",
        "Antworten": ["Renaissance", "Barock", "Klassik", "Romantik"],
        "RichtigeAntwort": "Renaissance",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Renaissance",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Giovanni Pierluigi da Palestrina war ein bedeutender Komponist der Renaissance"
    },
    { // Giovanni Pierluigi da Palestrina
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Für welche Art von Musik ist Giovanni Pierluigi da Palestrina besonders bekannt?",
        "Antworten": ["Kirchenmusik", "Oper", "Ballett", "Sinfonie"],
        "RichtigeAntwort": "Kirchenmusik",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Kirchenmusik",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Giovanni Pierluigi da Palestrina ist besonders bekannt für seine Kirchenmusik"
    },
    { // Giovanni Pierluigi da Palestrina
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Kompositionsmethode wird häufig mit Palestrina in Verbindung gebracht?",
        "Antworten": ["Kontrapunkt", "Dodekaphonie", "Minimalismus", "Aleatorik"],
        "RichtigeAntwort": "Kontrapunkt",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Kontrapunkt",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Palestrina war ein Meister des Kontrapunkts, einer Methode der Musikkomposition"
    },
    { // Giovanni Pierluigi da Palestrina
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche berühmte Messe wurde von Giovanni Pierluigi da Palestrina komponiert?",
        "Antworten": ["Missa Papae Marcelli", "Missa Solemnis", "Requiem", "Missa Brevis"],
        "RichtigeAntwort": "Missa Papae Marcelli",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Papae Marcelli",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Die 'Missa Papae Marcelli' ist eine der bekanntesten Messen von Giovanni Pierluigi da Palestrina"
    },
    { // Giovanni Pierluigi da Palestrina
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Wann wurde Giovanni Pierluigi da Palestrina geboren?",
        "Antworten": ["1525", "1600", "1450", "1700"],
        "RichtigeAntwort": "1525",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "1525",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Giovanni Pierluigi da Palestrina wurde im Jahr 1525 geboren"
    },

    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    { // Josquin des Prez
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "In welcher Epoche war Josquin des Prez ein bedeutender Komponist?",
        "Antworten": ["Renaissance", "Barock", "Klassik", "Romantik"],
        "RichtigeAntwort": "Renaissance",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Renaissance",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Josquin des Prez war ein bedeutender Komponist der Renaissance"
    },
    { // Josquin des Prez
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Für welche Art von Musik ist Josquin des Prez besonders bekannt?",
        "Antworten": ["Kirchenmusik", "Oper", "Ballett", "Sinfonie"],
        "RichtigeAntwort": "Kirchenmusik",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Kirchenmusik",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Josquin des Prez ist besonders bekannt für seine Kirchenmusik"
    },
    { // Josquin des Prez
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Kompositionstechnik ist ein Markenzeichen von Josquin des Prez?",
        "Antworten": ["Imitation", "Minimalismus", "Dodekaphonie", "Aleatorik"],
        "RichtigeAntwort": "Imitation",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Imitation",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Josquin des Prez war bekannt für die Verwendung von Imitation in seinen Kompositionen"
    },
    { // Josquin des Prez
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Gattung von Josquin des Prez' Werken ist besonders berühmt?",
        "Antworten": ["Motetten", "Sinfonien", "Opern", "Kantaten"],
        "RichtigeAntwort": "Motetten",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Motetten",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Josquin des Prez ist besonders berühmt für seine Motetten"
    },
    { // Renaissance
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Wer war ein berühmter Komponist von Kirchenmusik in der Renaissance?",
        "Antworten": ["Josquin des Prez", "Ludwig van Beethoven", "Wolfgang Amadeus Mozart", "Johann Sebastian Bach"],
        "RichtigeAntwort": "Josquin des Prez",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Josquin des Prez",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Josquin des Prez war ein berühmter Komponist von Kirchenmusik und gilt als einer der einflussreichsten Musiker der Renaissance"
    },

    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    { // Johann Sebastian Bach
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "In welcher Epoche war Johann Sebastian Bach ein bedeutender Komponist?",
        "Antworten": ["Barock", "Klassik", "Romantik", "Renaissance"],
        "RichtigeAntwort": "Barock",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Barock",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Johann Sebastian Bach war ein bedeutender Komponist des Barock"
    },
    { // Johann Sebastian Bach
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Für welche Art von Musik ist Johann Sebastian Bach besonders bekannt?",
        "Antworten": ["Orgelmusik", "Oper", "Ballett", "Lied"],
        "RichtigeAntwort": "Orgelmusik",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Orgelmusik",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Johann Sebastian Bach ist besonders bekannt für seine Orgelmusik"
    },
    { // Johann Sebastian Bach
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Wie heißt das berühmte Werk von Bach, das Präludien und Fugen in allen Dur- und Molltonarten umfasst?",
        "Antworten": ["Das Wohltemperierte Klavier", "Die Kunst der Fuge", "Brandenburgische Konzerte", "Goldberg-Variationen"],
        "RichtigeAntwort": "Das Wohltemperierte Klavier",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Wohltemperierte Klavier",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Das 'Wohltemperierte Klavier' enthält Präludien und Fugen in allen Dur- und Molltonarten."
    },    
    { // Johann Sebastian Bach
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches Werk von Bach gilt als exemplarisch für die barocke Fugenkomposition?",
        "Antworten": ["Die Kunst der Fuge", "Das Wohltemperierte Klavier", "Brandenburgische Konzerte", "Matthäuspassion"],
        "RichtigeAntwort": "Die Kunst der Fuge",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Kunst Fuge",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Die 'Kunst der Fuge' gilt als exemplarisches Werk der barocken Fugenkomposition"
    },
    { // Johann Sebastian Bach
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Sammlung von Bach besteht aus sechs Werken und ist nach einem deutschen Fürsten benannt?",
        "Antworten": ["Brandenburgische Konzerte", "Goldberg-Variationen", "Musikalisches Opfer", "Cembalokonzerte"],
        "RichtigeAntwort": "Brandenburgische Konzerte",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Brandenburgische Konzerte",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Die 'Brandenburgischen Konzerte' bestehen aus sechs Werken und sind nach einem deutschen Fürsten benannt"
    },
    { // Johann Sebastian Bach
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Wie heißt das berühmte Variationswerk von Bach, das ursprünglich für Cembalo komponiert wurde?",
        "Antworten": ["Goldberg-Variationen", "Das Wohltemperierte Klavier", "Matthäuspassion", "Musikalisches Opfer"],
        "RichtigeAntwort": "Goldberg-Variationen",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Goldberg-Variationen",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Die 'Goldberg-Variationen' sind ein berühmtes Werk von Bach, das ursprünglich für Cembalo komponiert wurde"
    },
    { // Johann Sebastian Bach
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "In welchem Land wurde Johann Sebastian Bach geboren?",
        "Antworten": ["Deutschland", "Österreich", "Frankreich", "Italien"],
        "RichtigeAntwort": "Deutschland",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Deutschland",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Johann Sebastian Bach wurde in Deutschland geboren"
    },
    { // Johann Sebastian Bach
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Wie viele Kinder hatte Johann Sebastian Bach?",
        "Antworten": ["20", "4", "keine", "2"],
        "RichtigeAntwort": "20",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "20",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Johann Sebastian Bach hatte insgesamt 20 Kinder, von denen einige ebenfalls bekannte Musiker wurden"
    },
    { // Johann Sebastian Bach
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Wie heißt das berühmte Passionswerk von Bach, das die Geschichte der Kreuzigung Christi erzählt?",
        "Antworten": ["Matthäuspassion", "Johannespassion", "Osteroratorium", "Weihnachtsoratorium"],
        "RichtigeAntwort": "Matthäuspassion",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Matthäuspassion",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Die 'Matthäuspassion' ist ein berühmtes Passionswerk von Bach, das die Geschichte der Kreuzigung Christi erzählt"
    },
    { // Johann Sebastian Bach
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches Werk von Bach ist eine Sammlung von musikalischen Rätseln und Kanons?",
        "Antworten": ["Musikalisches Opfer", "Die Kunst der Fuge", "Brandenburgische Konzerte", "Cembalokonzerte"],
        "RichtigeAntwort": "Musikalisches Opfer",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Musikalisches Opfer",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Das 'Musikalische Opfer' ist eine Sammlung von musikalischen Rätseln und Kanons"
    },

    { // Johann Sebastian Bach
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Wann wurde Johann Sebastian Bach geboren?",
        "Antworten": ["1685", "1700", "1725", "1750"],
        "RichtigeAntwort": "1685",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "1685",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Johann Sebastian Bach wurde im Jahr 1685 geboren"
    },
    { // Johann Sebastian Bach
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Wann starb Johann Sebastian Bach?",
        "Antworten": ["1750", "1730", "1780", "1800"],
        "RichtigeAntwort": "1750",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "1750",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Johann Sebastian Bach starb im Jahr 1750"
    },
    { // Johann Sebastian Bach
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Wie alt wurde Johann Sebastian Bach?",
        "Antworten": ["65", "70", "55", "60"],
        "RichtigeAntwort": "65",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "65",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Johann Sebastian Bach wurde 65 Jahre alt"
    },
    { // Johann Sebastian Bach
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "In welcher Stadt arbeitete Bach als Kantor und komponierte viele seiner Kirchenwerke?",
        "Antworten": ["Leipzig", "Weimar", "Eisenach", "Köthen"],
        "RichtigeAntwort": "Leipzig",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Leipzig",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Johann Sebastian Bach arbeitete als Kantor in Leipzig und komponierte dort viele seiner Kirchenwerke"
    },
    { // Johann Sebastian Bach
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Barockkomponisten beeinflussten Bach stark?",
        "Antworten": ["Vivaldi und Corelli", "Mozart und Haydn", "Beethoven und Schubert", "Debussy und Ravel"],
        "RichtigeAntwort": "Vivaldi und Corelli",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Vivaldi Corelli",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Antonio Vivaldi und Arcangelo Corelli beeinflussten Johann Sebastian Bachs Kompositionsstil stark"
    },
    { // Johann Sebastian Bach
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher seiner Söhne wurde ebenfalls ein berühmter Komponist?",
        "Antworten": ["Carl Philipp Emanuel Bach", "Wilhelm Friedemann Bach", "Johann Christian Bach", "Johann Christoph Bach"],
        "RichtigeAntwort": "Carl Philipp Emanuel Bach",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Carl Philipp Emanuel Bach",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Carl Philipp Emanuel Bach, einer von Bachs Söhnen, wurde ebenfalls ein berühmter Komponist"
    },
    { // Johann Sebastian Bach
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Komposition von Bach erlangte erst im 19. Jahrhundert Berühmtheit durch Felix Mendelssohn?",
        "Antworten": ["Matthäuspassion", "Brandenburgische Konzerte", "Die Kunst der Fuge", "Das Wohltemperierte Klavier"],
        "RichtigeAntwort": "Matthäuspassion",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Matthäuspassion",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Die 'Matthäuspassion' erlangte erst im 19. Jahrhundert durch eine Aufführung von Felix Mendelssohn Berühmtheit"
    },
    { // Barock
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Wer ist der bekannteste Komponiste des Barock?",
        "Antworten": ["Johann Sebastian Bach", "Wolfgang Amadeus Mozart", "Ludwig van Beethoven", "Franz Schubert"],
        "RichtigeAntwort": "Johann Sebastian Bach",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Johann Sebastian Bach",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Johann Sebastian Bach ist einer der bekanntesten Komponisten des Barock"
    },
    { // Barock
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher deutsche Komponist schrieb die 'Brandenburgischen Konzerte'?",
        "Antworten": ["Johann Sebastian Bach", "Georg Friedrich Händel", "Antonio Vivaldi", "Henry Purcell"],
        "RichtigeAntwort": "Johann Sebastian Bach",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Johann Sebastian Bach",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Johann Sebastian Bach schrieb die berühmten 'Brandenburgischen Konzerte'"
    },
    { 
        // Johann Sebastian Bach
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher deutsche Komponist schrieb die 'Goldberg-Variationen'?",
        "Antworten": ["Johann Sebastian Bach", "Ludwig van Beethoven", "Wolfgang Amadeus Mozart", "Joseph Haydn"],
        "RichtigeAntwort": "Johann Sebastian Bach",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Johann Sebastian Bach",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Johann Sebastian Bach schrieb die 'Goldberg-Variationen', ein Meisterwerk der Variationskunst."
    },
    { 
        // Johann Sebastian Bach
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher deutsche Komponist schrieb die 'Matthäuspassion'?",
        "Antworten": ["Johann Sebastian Bach", "Ludwig van Beethoven", "Wolfgang Amadeus Mozart", "Joseph Haydn"],
        "RichtigeAntwort": "Johann Sebastian Bach",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Johann Sebastian Bach",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Johann Sebastian Bach schrieb die 'Matthäuspassion', eines der bedeutendsten Werke geistlicher Musik."
    },

    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    { // Antonio Vivaldi
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "In welcher Epoche war Antonio Vivaldi ein bedeutender Komponist?",
        "Antworten": ["Barock", "Klassik", "Romantik", "Renaissance"],
        "RichtigeAntwort": "Barock",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Barock",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Antonio Vivaldi war ein bedeutender Komponist des Barock"
    },
    { // Barock
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Barockkomponist schrieb die berühmten 'Vier Jahreszeiten'?",
        "Antworten": ["Antonio Vivaldi", "Johann Sebastian Bach", "Georg Friedrich Händel", "Claudio Monteverdi"],
        "RichtigeAntwort": "Antonio Vivaldi",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Antonio Vivaldi",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Antonio Vivaldi schrieb die berühmten 'Vier Jahreszeiten'"
    },
    { // Antonio Vivaldi
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Für welches Werk ist Antonio Vivaldi besonders bekannt?",
        "Antworten": ["Die Vier Jahreszeiten", "Messiah", "Die Zauberflöte", "Die Kunst der Fuge"],
        "RichtigeAntwort": "Die Vier Jahreszeiten",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Vier Jahreszeiten Frühling Winter Sommer Herbst",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Antonio Vivaldi ist besonders bekannt für seine Violinkonzerte 'Die Vier Jahreszeiten'"
    },
    { // Antonio Vivaldi
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche musikalische Gattung dominierte Vivaldis Werk?",
        "Antworten": ["Konzert", "Oper", "Sinfonie", "Lied"],
        "RichtigeAntwort": "Konzert",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Konzert Solokonzert",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Konzert war die musikalische Gattung, die Vivaldis Werk dominierte"
    },
    { // Antonio Vivaldi /A
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Wie viele Konzerte wird angenommen, dass Vivaldi komponiert hat?",
        "Antworten": ["Über 500", "Über 100", "Über 50", "Über 1000"],
        "RichtigeAntwort": "Über 500",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Über 500",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Antonio Vivaldi soll über 500 Konzerte komponiert haben"
    },
    { // Antonio Vivaldi /A
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Wann wurde Antonio Vivaldi geboren?",
        "Antworten": ["1678", "1700", "1725", "1750"],
        "RichtigeAntwort": "1678",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "1678",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Antonio Vivaldi wurde im Jahr 1678 geboren"
    },
    { // Antonio Vivaldi
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "In welcher Stadt wurde Antonio Vivaldi geboren?",
        "Antworten": ["Venedig", "Rom", "Mailand", "Florenz"],
        "RichtigeAntwort": "Venedig",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Venedig",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Antonio Vivaldi wurde in Venedig geboren"
    },
    { // Antonio Vivaldi
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "In welchem Beruf arbeitete Antonio Vivaldi neben seiner Tätigkeit als Komponist?",
        "Antworten": ["Priester", "Arzt", "Rechtsanwalt", "Lehrer"],
        "RichtigeAntwort": "Priester",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Priester",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Antonio Vivaldi arbeitete neben seiner Tätigkeit als Komponist auch als Priester"
    },
    { // Antonio Vivaldi /A
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Wann starb Antonio Vivaldi?",
        "Antworten": ["1741", "1750", "1725", "1700"],
        "RichtigeAntwort": "1741",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "1741",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Antonio Vivaldi starb im Jahr 1741"
    },
    { // Antonio Vivaldi /A
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Wie alt wurde Antonio Vivaldi?",
        "Antworten": ["63", "70", "55", "50"],
        "RichtigeAntwort": "63",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "63",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Antonio Vivaldi wurde 63 Jahre alt"
    },

    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "In welcher Epoche war Georg Friedrich Händel ein bedeutender Komponist?",
        "Antworten": ["Barock", "Klassik", "Romantik", "Renaissance"],
        "RichtigeAntwort": "Barock",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Barock",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Georg Friedrich Händel war einer der bedeutendsten Komponisten des Barock und prägte besonders die Oper und das Oratorium."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches Oratorium von Händel enthält den berühmten Chor \"Hallelujah\"?",
        "Antworten": ["Messiah", "Judas Maccabaeus", "Israel in Egypt", "Samson"],
        "RichtigeAntwort": "Messiah",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Messiah Messias",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Das Oratorium \"Messiah\" ist eines von Händels bekanntesten Werken und wird besonders zur Weihnachtszeit häufig aufgeführt."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "In welchem Land wurde der Musiker Georg Friedrich Händel geboren?",
        "Antworten": ["Deutschland", "England", "Italien", "Frankreich"],
        "RichtigeAntwort": "Deutschland",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Deutschland",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Georg Friedrich Händel wurde in Halle an der Saale, Deutschland, geboren und verbrachte später den Großteil seines Lebens in England."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Staatsbürgerschaft nahm Georg Friedrich Händel im Jahr 1727 an?",
        "Antworten": ["Britische", "Deutsche", "Französische", "Italienische"],
        "RichtigeAntwort": "Britische",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Britische England englisch",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Händel wurde 1727 britischer Staatsbürger und war ein angesehener Komponist am englischen Königshof."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches Werk von Händel wurde zur Krönung von König George II. komponiert?",
        "Antworten": ["Zadok the Priest", "Water Music", "Music for the Royal Fireworks", "Messiah"],
        "RichtigeAntwort": "Zadok the Priest",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Zadok the Priest Zadok",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "\"Zadok the Priest\" wurde 1727 für die Krönung von König George II. komponiert und ist seitdem ein fester Bestandteil britischer Krönungszeremonien."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Wie heißt Händels Suite, die für eine königliche Bootsfahrt auf der Themse komponiert wurde?",
        "Antworten": ["Water Music", "Music for the Royal Fireworks", "Messiah", "Solomon"],
        "RichtigeAntwort": "Water Music",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Water Music Wassermusik",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Die \"Water Music\" wurde 1717 für eine Bootsfahrt von König George I. auf der Themse komponiert und gilt als Meisterwerk der barocken Instrumentalmusik."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Wann wurde Georg Friedrich Händel geboren?",
        "Antworten": ["1685", "1700", "1660", "1725"],
        "RichtigeAntwort": "1685",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "1685",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Georg Friedrich Händel wurde 1685 geboren, im selben Jahr wie Johann Sebastian Bach und Domenico Scarlatti."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Wann starb Georg Friedrich Händel?",
        "Antworten": ["1759", "1740", "1770", "1720"],
        "RichtigeAntwort": "1759",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "1759",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Georg Friedrich Händel starb 1759 in London und wurde in der Westminster Abbey beigesetzt."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche beiden berühmten Komponisten wurden 1685 geboren?",
        "Antworten": ["Johann Sebastian Bach, Georg Friedrich Händel", "Wolfgang Amadeus Mozart, Joseph Haydn", "Antonio Vivaldi, Franz Schubert", "Richard Wagner, Franz Liszt"],
        "RichtigeAntwort": "Johann Sebastian Bach und Georg Friedrich Händel",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Johann Sebastian Bach Georg Friedrich Händel Domenico Scarlatti",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert ",
        "Fakt": "1685 ist ein bedeutendes Jahr in der Musikgeschichte, da in diesem Jahr drei herausragende Komponisten geboren wurden: Bach in Deutschland, Händel in Deutschland (später England) und Scarlatti in Italien."
    },

    /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches Stück gilt als die erste Oper der Musikgeschichte?",
        "Antworten": ["Dafne", "L'Orfeo", "Don Giovanni", "Die Zauberflöte"],
        "RichtigeAntwort": "Dafne",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Dafne",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Die Oper \"Dafne\" von Jacopo Peri, die um 1598 entstand, wird als die erste Oper der Musikgeschichte angesehen, obwohl die Partitur nur fragmentarisch erhalten ist."
    },

    /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    { // Klassik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Komposition von Joseph Haydn wird oft als 'Surprise Symphony' bezeichnet?",
        "Antworten": ["Sinfonie Nr. 94", "Sinfonie Nr. 101", "Sinfonie Nr. 104", "Sinfonie Nr. 88"],
        "RichtigeAntwort": "Sinfonie Nr. 94",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Sinfonie Nr. 94",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Joseph Haydns Sinfonie Nr. 94 wird oft als 'Surprise Symphony' bezeichnet, wegen des plötzlichen lauten Akkords im zweiten Satz"
    },
    { // Klassik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher klassische Komponist schrieb 'Die Schöpfung'?",
        "Antworten": ["Joseph Haydn", "Ludwig van Beethoven", "Wolfgang Amadeus Mozart", "Carl Philipp Emanuel Bach"],
        "RichtigeAntwort": "Joseph Haydn",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Joseph Haydn",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Joseph Haydn schrieb das Oratorium 'Die Schöpfung', das eines seiner berühmtesten Werke ist"
    },
    { // Klassik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Wer war ein einflussreicher Musiklehrer und Komponist der Wiener Klassik?",
        "Antworten": ["Joseph Haydn", "Richard Wagner", "Franz Schubert", "Hector Berlioz"],
        "RichtigeAntwort": "Joseph Haydn",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Joseph Haydn",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Joseph Haydn war ein einflussreicher Musiklehrer und Komponist der Wiener Klassik"
    },
    { // Klassik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Komponist ist als 'Vater der Sinfonie' bekannt?",
        "Antworten": ["Joseph Haydn", "Ludwig van Beethoven", "Wolfgang Amadeus Mozart", "Johann Sebastian Bach"],
        "RichtigeAntwort": "Joseph Haydn",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Joseph Haydn",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Joseph Haydn komponierte über 100 Sinfonien, wofür er diesen Titel bekam"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Komponist war ein Schüler von Joseph Haydn?",
        "Antworten": ["Ludwig van Beethoven", "Wolfgang Amadeus Mozart", "Franz Schubert", "Richard Wagner"],
        "RichtigeAntwort": "Ludwig van Beethoven",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Ludwig van Beethoven",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Ludwig van Beethoven nahm Unterricht bei Joseph Haydn, obwohl ihre Zusammenarbeit nicht immer reibungslos verlief."
    },
    
    /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    
    { // Klassik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Musiker gilt als der bekanntesten Komponist der Wiener Klassik?",
        "Antworten": ["Wolfgang Amadeus Mozart", "Johann Sebastian Bach", "Richard Wagner", "Claude Debussy"],
        "RichtigeAntwort": "Wolfgang Amadeus Mozart",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Wolfgang Amadeus Mozart",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Wolfgang Amadeus Mozart ist einer der bekanntesten Komponisten der Wiener Klassik"
    },
    { // Klassik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Komponist schrieb die berühmte Oper 'Die Zauberflöte'?",
        "Antworten": ["Wolfgang Amadeus Mozart", "Ludwig van Beethoven", "Joseph Haydn", "Johann Sebastian Bach"],
        "RichtigeAntwort": "Wolfgang Amadeus Mozart",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Wolfgang Amadeus Mozart",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Wolfgang Amadeus Mozart schrieb die berühmte Oper 'Die Zauberflöte'"
    },
    { // Klassik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Komponist der Klassik schrieb die Oper 'Don Giovanni'?",
        "Antworten": ["Wolfgang Amadeus Mozart", "Ludwig van Beethoven", "Joseph Haydn", "Johann Sebastian Bach"],
        "RichtigeAntwort": "Wolfgang Amadeus Mozart",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Wolfgang Amadeus Mozart",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Wolfgang Amadeus Mozart schrieb die berühmte Oper 'Don Giovanni'"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "In welcher Epoche war Wolfgang Amadeus Mozart ein bedeutender Komponist?",
        "Antworten": ["Klassik", "Barock", "Romantik", "Renaissance"],
        "RichtigeAntwort": "Klassik",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Klassik",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Wolfgang Amadeus Mozart war einer der wichtigsten Komponisten der Wiener Klassik."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Oper von Mozart enthält die berühmte 'Königin der Nacht'-Arie?",
        "Antworten": ["Die Zauberflöte", "Don Giovanni", "Figaros Hochzeit", "Cosi fan tutte"],
        "RichtigeAntwort": "Die Zauberflöte",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Zauberflöte",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Die Arie 'Der Hölle Rache' aus der Oper 'Die Zauberflöte' gehört zu den bekanntesten Koloraturarien der Musikgeschichte."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "In welchem Alter komponierte Mozart seine erste Sinfonie?",
        "Antworten": ["8 Jahre", "12 Jahre", "15 Jahre", "18 Jahre"],
        "RichtigeAntwort": "8 Jahre",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "8",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Mozart komponierte seine erste Sinfonie, die Sinfonie Nr. 1 in Es-Dur, im Alter von nur 8 Jahren."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Oper von Mozart basiert auf der berühmten Geschichte des Don Juan?",
        "Antworten": ["Don Giovanni", "Die Hochzeit des Figaro", "Die Zauberflöte", "Cosi fan tutte"],
        "RichtigeAntwort": "Don Giovanni",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Don Giovanni",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Die Oper 'Don Giovanni' erzählt die Geschichte des Frauenhelden Don Juan und wird oft als eines von Mozarts Meisterwerken betrachtet."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "In welcher Stadt wurde Wolfgang Amadeus Mozart geboren?",
        "Antworten": ["Salzburg", "Wien", "Prag", "München"],
        "RichtigeAntwort": "Salzburg",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Salzburg",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Mozart wurde 1756 in Salzburg geboren und begann schon früh, als musikalisches Wunderkind zu gelten."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Mit welchem anderen berühmten Komponisten war Mozart befreundet und beeinflusste sich gegenseitig?",
        "Antworten": ["Joseph Haydn", "Ludwig van Beethoven", "Johann Sebastian Bach", "Franz Schubert"],
        "RichtigeAntwort": "Joseph Haydn",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Joseph Haydn",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Mozart und Haydn waren nicht nur Zeitgenossen, sondern auch enge Freunde, die sich gegenseitig sehr schätzten."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Wie viele Sinfonien schrieb Wolfgang Amadeus Mozart insgesamt?",
        "Antworten": ["41", "40", "30", "50"],
        "RichtigeAntwort": "41",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "41",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Mozart schrieb insgesamt 41 Sinfonien, wobei die letzte, die 'Jupiter-Sinfonie', als eine seiner größten gilt."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches Werk Mozarts wurde zur Einweihung der Wiener Freiheitsoper aufgeführt?",
        "Antworten": ["Die Zauberflöte", "Cosi fan tutte", "Don Giovanni", "Figaros Hochzeit"],
        "RichtigeAntwort": "Die Zauberflöte",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Zauberflöte",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Die 'Zauberflöte' wurde 1791 zur Eröffnung der Freiheitsoper in Wien uraufgeführt und gilt als eines seiner populärsten Werke."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "In welchem Alter starb Wolfgang Amadeus Mozart?",
        "Antworten": ["35", "40", "50", "45"],
        "RichtigeAntwort": "35",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "35",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Mozart starb tragischerweise im Alter von nur 35 Jahren, hinterließ jedoch ein musikalisches Erbe von über 600 Werken."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Sinfonie Mozarts wird als 'Jupiter-Sinfonie' bezeichnet?",
        "Antworten": ["Sinfonie Nr. 41", "Sinfonie Nr. 40", "Sinfonie Nr. 39", "Sinfonie Nr. 38"],
        "RichtigeAntwort": "Sinfonie Nr. 41",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Sinfonie Nr. 41",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Die 'Jupiter-Sinfonie' ist Mozarts letzte Sinfonie und wird für ihre brillante Struktur und meisterhafte Komposition gefeiert."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches Instrumentalstück Mozarts wurde später durch einen Film weltberühmt?",
        "Antworten": ["Klavierkonzert Nr. 21", "Eine kleine Nachtmusik", "Sinfonie Nr. 41", "Sonate Nr. 11"],
        "RichtigeAntwort": "Klavierkonzert Nr. 21",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Klavierkonzert Nr. 21 Elvira Madigan",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Das zweite Adagio des Klavierkonzerts Nr. 21 wurde durch den Film 'Elvira Madigan' berühmt und wird oft mit dem Film in Verbindung gebracht."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches Werk Mozarts wurde in seinem letzten Lebensjahr vollendet?",
        "Antworten": ["Die Zauberflöte", "Requiem", "Cosi fan tutte", "Die Hochzeit des Figaro"],
        "RichtigeAntwort": "Die Zauberflöte",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Zauberflöte",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Mozarts letzte vollständig vollendete Oper war 'Die Zauberflöte', die 1791, wenige Monate vor seinem Tod, uraufgeführt wurde."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches Werk von Mozart blieb unvollendet und wurde von einem Schüler fertiggestellt?",
        "Antworten": ["Requiem", "Die Zauberflöte", "Don Giovanni", "Sinfonie Nr. 41"],
        "RichtigeAntwort": "Requiem",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Requiem",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Mozarts Requiem blieb unvollendet, als er starb, und wurde später von seinem Schüler Franz Xaver Süssmayr vollendet."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "In welchem Jahr wurde Wolfgang Amadeus Mozart geboren?",
        "Antworten": ["1756", "1760", "1745", "1770"],
        "RichtigeAntwort": "1756",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "1756",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Mozart wurde am 27. Januar 1756 in Salzburg geboren."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Wie viele Kinder hatte Mozart insgesamt?",
        "Antworten": ["6", "1", "21", "2"],
        "RichtigeAntwort": "6",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "6",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Wolfgang Amadeus Mozart hatte insgesamt sechs Kinder, von denen jedoch nur zwei das Erwachsenenalter erreichten."
    },

    /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "In welchem Jahr wurde Ludwig van Beethoven geboren?",
        "Antworten": ["1770", "1756", "1780", "1791"],
        "RichtigeAntwort": "1770",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "1770",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Ludwig van Beethoven wurde am 17. Dezember 1770 in Bonn getauft."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches Werk von Beethoven ist als 'Schicksalssinfonie' bekannt?",
        "Antworten": ["Sinfonie Nr. 5", "Sinfonie Nr. 9", "Sinfonie Nr. 3", "Sinfonie Nr. 7"],
        "RichtigeAntwort": "Sinfonie Nr. 5",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Sinfonie Nr. 5 5. fünfte ",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Die 5. Sinfonie Beethovens wird aufgrund ihres markanten Anfangsmotivs oft als 'Schicksalssinfonie' bezeichnet."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Wie lautet der vollständige Name von Beethoven?",
        "Antworten": ["Ludwig van Beethoven", "Ludwig Johann van Beethoven", "Johann Ludwig van Beethoven", "Ludwig Wolfgang van Beethoven"],
        "RichtigeAntwort": "Ludwig van Beethoven",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Ludwig van Beethoven",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Der vollständige Name von Beethoven ist Ludwig van Beethoven, wobei 'van' auf seine flämische Herkunft hinweist."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches Beethoven-Werk ist die Europahymne?",
        "Antworten": ["Ode an die Freude", "Für Elise", "Mondscheinsonate", "Pastorale"],
        "RichtigeAntwort": "Ode an die Freude",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Ode an die Freude Freude schöner Götterfunken",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Die 'Ode an die Freude' aus Beethovens 9. Sinfonie wurde zur Hymne der Europäischen Union."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches bekannte Klavierwerk Beethovens ist als 'Mondscheinsonate' bekannt?",
        "Antworten": ["Sonate Nr. 14", "Sonate Nr. 8", "Sonate Nr. 23", "Sonate Nr. 21"],
        "RichtigeAntwort": "Sonate Nr. 14",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Sonate Nr. 14 Mondscheinsonate",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Die 'Mondscheinsonate' verdankt ihren Namen dem Dichter Ludwig Rellstab, der sie mit dem Mondschein über dem Vierwaldstättersee verglich."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Wie viele Sinfonien hat Beethoven insgesamt geschrieben?",
        "Antworten": ["9", "8", "10", "7"],
        "RichtigeAntwort": "9",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "9",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Beethoven komponierte neun Sinfonien, wobei die letzte, die 9. Sinfonie, die berühmte 'Ode an die Freude' enthält."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Krankheit beeinträchtigte Beethovens Leben und Werk erheblich?",
        "Antworten": ["Taubheit", "Blindheit", "Lähmung", "Epilepsie"],
        "RichtigeAntwort": "Taubheit",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Taubheit Gehörverlust Schwerhörigkeit",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Beethoven litt unter zunehmendem Gehörverlust und komponierte viele seiner Meisterwerke, obwohl er taub war."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Wie viele Klaviersonaten komponierte Beethoven?",
        "Antworten": ["32", "29", "30", "35"],
        "RichtigeAntwort": "32",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "32",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Beethoven komponierte 32 Klaviersonaten, darunter die berühmte 'Mondscheinsonate' und 'Appassionata'."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "In welcher Stadt verbrachte Beethoven den Großteil seines Lebens?",
        "Antworten": ["Wien", "Bonn", "Berlin", "Salzburg"],
        "RichtigeAntwort": "Wien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Wien",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Beethoven zog 1792 nach Wien, wo er den Rest seines Lebens verbrachte und als Komponist berühmt wurde."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches war Beethovens einziges Opernwerk?",
        "Antworten": ["Fidelio", "Don Giovanni", "Die Zauberflöte", "La Traviata"],
        "RichtigeAntwort": "Fidelio",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Fidelio",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "'Fidelio' ist Beethovens einzige Oper und handelt von Mut, Freiheit und Treue."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Komposition widmete Beethoven Napoleon Bonaparte?",
        "Antworten": ["Sinfonie Nr. 3", "Sinfonie Nr. 5", "Sinfonie Nr. 7", "Sinfonie Nr. 9"],
        "RichtigeAntwort": "Sinfonie Nr. 3",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Sinfonie Nr. 3 Eroica",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Beethoven widmete die 3. Sinfonie Napoleon, zog die Widmung aber zurück, als Napoleon sich zum Kaiser krönte."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "In welchem Jahr starb Ludwig van Beethoven?",
        "Antworten": ["1827", "1830", "1820", "1835"],
        "RichtigeAntwort": "1827",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "1827",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Beethoven starb am 26. März 1827 in Wien."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches Beethoven-Werk wurde durch die Mondlandung der Apollo 11 Mission weltweit berühmt?",
        "Antworten": ["Sinfonie Nr. 9", "Sonate Nr. 14", "Für Elise", "Sinfonie Nr. 5"],
        "RichtigeAntwort": "Sonate Nr. 14",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Sonate Nr. 14 Mondscheinsonate",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Die Mondscheinsonate von Beethoven wurde oft mit der Apollo 11 Mission in Verbindung gebracht und weltweit gespielt."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Wie nannte Beethoven seine Sinfonie Nr. 8?",
        "Antworten": ["Die kleine Sinfonie", "Die große Sinfonie", "Die humorvolle Sinfonie", "Die heroische Sinfonie"],
        "RichtigeAntwort": "Die kleine Sinfonie",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Die kleine Sinfonie",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Beethoven bezeichnete seine 8. Sinfonie als 'die kleine Sinfonie', im Gegensatz zu der 7., die größer und intensiver war."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche berühmte Missa von Beethoven wird als eines seiner größten Werke angesehen?",
        "Antworten": ["Missa Solemnis", "Missa Brevis", "Requiem", "Missa Cantata"],
        "RichtigeAntwort": "Missa Solemnis",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Missa Solemnis",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Die 'Missa Solemnis' wurde von Beethoven als eines seiner bedeutendsten Werke betrachtet und gilt als Meilenstein der sakralen Musik."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Freund und Mäzen unterstützte Beethoven während seiner schwierigsten Jahre?",
        "Antworten": ["Erzherzog Rudolph", "Joseph Haydn", "Ferdinand Ries", "Karl Czerny"],
        "RichtigeAntwort": "Erzherzog Rudolph",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Erzherzog Rudolph",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Erzherzog Rudolph, ein Schüler Beethovens, war ein enger Freund und wichtiger Unterstützer während seiner Schaffenskrisen."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Technik ist in Beethovens späteren Streichquartetten besonders bemerkenswert?",
        "Antworten": ["Kontrapunkt", "Fuge", "Variation", "Sonatenform"],
        "RichtigeAntwort": "Kontrapunkt",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Kontrapunkt",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Die späten Streichquartette Beethovens, insbesondere Op. 131 und Op. 132, zeigen seine Meisterschaft im Kontrapunkt."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "In welcher Sinfonie verwendete Beethoven erstmals ein Chor?",
        "Antworten": ["Sinfonie Nr. 9", "Sinfonie Nr. 6", "Sinfonie Nr. 5", "Sinfonie Nr. 8"],
        "RichtigeAntwort": "Sinfonie Nr. 9",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Sinfonie Nr. 9 Ode an die Freude Freude schöner Götterfunke",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Beethovens 9. Sinfonie war die erste, die einen Chor in großem Stil einsetzte, insbesondere in der 'Ode an die Freude'."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Sinfonie Beethovens wurde bei seiner letzten öffentlichen Aufführung uraufgeführt?",
        "Antworten": ["Sinfonie Nr. 9", "Sinfonie Nr. 8", "Sinfonie Nr. 7", "Sinfonie Nr. 5"],
        "RichtigeAntwort": "Sinfonie Nr. 9",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Sinfonie Nr. 9 Ode an die Freude Freude schöner Götterfunke",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Die 9. Sinfonie war Beethovens letztes großes öffentlich aufgeführtes Werk und gilt als Höhepunkt seines Schaffens."
    },

    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Wie nennt man Schuberts nicht fertiggestellte Sinfonie?",
        "Antworten": ["Die Unvollendete", "Die Große", "Die Schöne", "Die Letzte"],
        "RichtigeAntwort": "Die Unvollendete",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Unvollendete",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Die 8. Sinfonie von Franz Schubert wird als 'Die Unvollendete' bezeichnet, da sie unvollständig blieb."
    },    
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches bekannte Lied von Schubert vertont eine Ballade von Goethe?",
        "Antworten": ["Erlkönig", "Die Forelle", "Winterreise", "Ave Maria"],
        "RichtigeAntwort": "Erlkönig",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Erlkönig",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Schuberts Lied 'Erlkönig' setzt Goethes gleichnamige Ballade in dramatische Musik um und gilt als Meilenstein der Liedkunst."
    },    
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Sammlung von Liedern komponierte Schubert als Vertonung von Gedichten von Wilhelm Müllers?",
        "Antworten": ["Winterreise", "Die schöne Müllerin", "Schwanengesang", "Erlkönig"],
        "RichtigeAntwort": "Winterreise",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Winterreise",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "'Winterreise' ist ein Liederzyklus von Schubert, der Wilhelm Müllers Gedichte in 24 Liedern vertont."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "In welchem Alter starb Franz Schubert?",
        "Antworten": ["31", "32", "33", "30"],
        "RichtigeAntwort": "31",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "31",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Franz Schubert starb tragisch jung im Alter von 31 Jahren, hinterließ jedoch ein beeindruckendes Werk."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Wie viele Sinfonien komponierte Franz Schubert?",
        "Antworten": ["9", "7", "8", "10"],
        "RichtigeAntwort": "9",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "9",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Franz Schubert komponierte insgesamt neun Sinfonien, darunter die berühmte 'Unvollendete'."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches Werk von Schubert wurde für seine Freunde während privater Aufführungen bekannt?",
        "Antworten": ["Schwanengesang", "Forellenquintett", "Winterreise", "Die schöne Müllerin"],
        "RichtigeAntwort": "Schwanengesang",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Schwanengesang",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "'Schwanengesang' ist eine posthume Sammlung von Liedern Schuberts, die bei seinen Freunden beliebt war."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches Instrument spielt eine zentrale Rolle in Schuberts Forellenquintett?",
        "Antworten": ["Klavier", "Violine", "Cello", "Kontrabass"],
        "RichtigeAntwort": "Klavier",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Klavier",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Das Klavier ist das zentrale Instrument im 'Forellenquintett', das Schuberts Virtuosität zeigt."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches Werk von Schubert wurde erst nach seinem Tod als Meisterwerk anerkannt?",
        "Antworten": ["Sinfonie Nr. 9", "Die schöne Müllerin", "Erlkönig", "Winterreise"],
        "RichtigeAntwort": "Sinfonie Nr. 9",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Sinfonie Nr. 9",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Die 'Große C-Dur-Sinfonie' wurde erst nach Schuberts Tod als eines seiner bedeutendsten Werke erkannt."
    },    
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "In welcher Stadt wurde Franz Schubert geboren?",
        "Antworten": ["Wien", "Salzburg", "Linz", "Graz"],
        "RichtigeAntwort": "Wien",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Wien",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Franz Schubert wurde 1797 in Wien geboren, einer Stadt, die sein musikalisches Schaffen stark beeinflusste."
    },
    

    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches Instrument steht im Mittelpunkt von Frédéric Chopins Werken?",
        "Antworten": ["Klavier", "Violine", "Cello", "Orgel"],
        "RichtigeAntwort": "Klavier",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Klavier",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Das Klavier ist das zentrale Instrument in Frédéric Chopins Werk, und er wird oft als einer der bedeutendsten Klavierkomponisten der Musikgeschichte angesehen."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Wie viele Klavierkonzerte schrieb Frédéric Chopin?",
        "Antworten": ["2", "3", "4", "1"],
        "RichtigeAntwort": "2",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "2",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Frédéric Chopin schrieb zwei Klavierkonzerte: das Klavierkonzert Nr. 1 in e-Moll und das Klavierkonzert Nr. 2 in f-Moll."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Mit welchem Komponisten war Chopin in Paris befreundet?",
        "Antworten": ["Franz Liszt", "Ludwig van Beethoven", "Richard Wagner", "Johannes Brahms"],
        "RichtigeAntwort": "Franz Liszt",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Franz Liszt",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "In Paris war Chopin eng mit Franz Liszt befreundet, und die beiden inspirierten sich gegenseitig."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Krankheit beeinflusste Chopins Leben und Werk erheblich?",
        "Antworten": ["Tuberkulose", "Diabetes", "Epilepsie", "Herzprobleme"],
        "RichtigeAntwort": "Tuberkulose",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Tuberkulose",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Chopin litt fast sein ganzes Leben an Tuberkulose, was seine körperliche Gesundheit beeinträchtigte, jedoch nicht seine musikalische Kreativität."
    },


    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches monumentale Opernwerk wird oft als Wagners Hauptwerk bezeichnet?",
        "Antworten": ["Der Ring des Nibelungen", "Tristan und Isolde", "Die Meistersinger von Nürnberg", "Tannhäuser"],
        "RichtigeAntwort": "Der Ring des Nibelungen",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Der Ring des Nibelungen Ringzyklus",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Der 'Ring des Nibelungen' ist ein vierteiliges Opernwerk und wird als eines der ehrgeizigsten Projekte der Operngeschichte angesehen."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches revolutionäre Theater baute Wagner in Bayreuth?",
        "Antworten": ["Bayreuther Festspielhaus", "Semperoper", "Berliner Staatsoper", "Wiener Staatsoper"],
        "RichtigeAntwort": "Bayreuther Festspielhaus",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Bayreuther Festspielhaus Festspielhaus Bayreuth",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Das Bayreuther Festspielhaus wurde speziell für die Aufführung von Wagners Werken entworfen und ist berühmt für seine einzigartige Akustik."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "In welchem Jahr wurde Giuseppe Verd geboren?",
        "Antworten": ["1813", "1809", "1820", "1818"],
        "RichtigeAntwort": "1813",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "1813",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Richard Wagner wurde am 22. Mai 1813 in Leipzig geboren."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Oper von Wagner basiert auf einer mittelalterlichen Liebestragödie?",
        "Antworten": ["Tristan und Isolde", "Lohengrin", "Tannhäuser", "Parsifal"],
        "RichtigeAntwort": "Tristan und Isolde",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Tristan Isolde",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "'Tristan und Isolde' gilt als eines der einflussreichsten Werke der Musikgeschichte und markiert den Übergang zur Moderne."
    },

    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches Werk Tschaikowskys wird traditionell zu Weihnachten aufgeführt?",
        "Antworten": ["Der Nussknacker", "Schwanensee", "Dornröschen", "1812 Ouvertüre"],
        "RichtigeAntwort": "Der Nussknacker",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Der Nussknacker",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "'Der Nussknacker' ist eines der bekanntesten Ballette und wird oft während der Weihnachtszeit aufgeführt."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Tschaikowsky-Komposition basiert auf Shakespeares Tragödie 'Romeo und Julia'?",
        "Antworten": ["Romeo und Julia Fantasie-Ouvertüre", "Hamlet", "Der Sturm", "1812 Ouvertüre"],
        "RichtigeAntwort": "Romeo und Julia Fantasie-Ouvertüre",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Fantasie-Ouvertüre",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Die Fantasie-Ouvertüre 'Romeo und Julia' von Tschaikowsky setzt Shakespeares Tragödie in dramatische Musik um."
    },


    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches Werk von Brahms basiert auf einem deutschen Volkslied?",
        "Antworten": ["Ungarische Tänze", "Ein deutsches Requiem", "Alt-Rhapsodie", "Haydn-Variationen"],
        "RichtigeAntwort": "Ungarische Tänze",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Ungarische Tänze",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Die 'Ungarischen Tänze' von Brahms basieren auf Melodien ungarischer Volkslieder und sind für ihre Energie und Rhythmik bekannt."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches Brahms-Werk ist eines der bedeutendsten Requien der Musikgeschichte?",
        "Antworten": ["Ein deutsches Requiem", "Requiem Op. 45", "Requiem für Klavier", "Requiem in C-Moll"],
        "RichtigeAntwort": "Ein deutsches Requiem",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Ein deutsches Requiem",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "'Ein deutsches Requiem' von Brahms ist ein spirituelles Werk, das sich mit Themen wie Trost und Vergänglichkeit befasst."
    },

    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches Werk von Claude Debussy gilt als Meilenstein des Impressionismus?",
        "Antworten": ["Prélude à l'après-midi d'un faune", "Clair de Lune", "La Mer", "Nocturnes"],
        "RichtigeAntwort": "Prélude à l'après-midi d'un faune",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Prélude à l'après-midi d'un faune",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "'Prélude à l'après-midi d'un faune' markiert den Beginn des musikalischen Impressionismus und inspirierte zahlreiche Komponisten."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "In welchem Land wurde Claude Debussy geboren?",
        "Antworten": ["Frankreich", "Deutschland", "Italien", "Belgien"],
        "RichtigeAntwort": "Frankreich",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Frankreich",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Claude Debussy wurde 1862 in Frankreich geboren und gilt als einer der bedeutendsten französischen Komponisten."
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches Werk gilt als das bekannteste von Claude Debussy?",
        "Antworten": ["Clair de Lune", "La Mer", "Prélude à l'après-midi d'un faune", "Pelléas et Mélisande"],
        "RichtigeAntwort": "Clair de Lune",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Clair de Lune",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "'Clair de Lune' ist eines der bekanntesten und am häufigsten gespielten Werke von Debussy, bekannt für seine lyrische Schönheit."
    },

    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////



    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Komponist gilt als einer der virtuosesten Pianisten aller Zeiten?",
        "Antworten": ["Franz Liszt", "Ludwig van Beethoven", "Frédéric Chopin", "Johann Sebastian Bach"],
        "RichtigeAntwort": "Franz Liszt",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Franz Liszt Liszt",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Franz Liszt revolutionierte das Klavierspiel und gilt bis heute als einer der technisch anspruchsvollsten Pianisten der Musikgeschichte,"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Musikform entwickelte Franz Liszt und machte sie populär?",
        "Antworten": ["Sinfonische Dichtung", "Konzertetüde", "Klavierfuge", "Barockkantate"],
        "RichtigeAntwort": "Sinfonische Dichtung",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Sinfonische Dichtung",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Liszt war der erste Komponist, der das Konzept der sinfonischen Dichtung etablierte, bei dem Musik eine Geschichte erzählt oder eine Idee ausdrückt,"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches berühmte Klavierstück von Franz Liszt gilt als eines wenn nicht sogar als das schwierigste der Welt?",
        "Antworten": ["La Campanella", "Hungarian Rhapsody No. 2", "Mephisto-Walzer", "Liebesträume No. 3"],
        "RichtigeAntwort": "La Campanella",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "La Campanella",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "'La Campanella' ist bekannt für seine extrem schnellen Sprünge und Triller und stellt selbst für Spitzenpianisten eine enorme Herausforderung dar,"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Komponist schrieb die berühmten 'Liebesträume' für Klavier?",
        "Antworten": ["Franz Liszt", "Frédéric Chopin", "Johannes Brahms", "Claude Debussy"],
        "RichtigeAntwort": "Franz Liszt",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Franz Liszt Liszt",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Die 'Liebesträume' von Liszt gehören zu den schönsten romantischen Klavierwerken und sind besonders für ihr emotionales Thema bekannt,"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Beziehung hatte Franz Liszt zu Richard Wagner?",
        "Antworten": ["Schwiegervater", "Rivale", "Schüler", "Kein direkter Kontakt"],
        "RichtigeAntwort": "Schwiegervater",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Schwiegervater",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Liszt war der Schwiegervater von Richard Wagner, da seine Tochter Cosima Wagner heiratete,"
    },
    

    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches Werk machte Igor Stravinsky über Nacht weltberühmt?",
        "Antworten": ["Der Feuervogel", "Petruschka", "Le Sacre du Printemps", "Die Geschichte vom Soldaten"],
        "RichtigeAntwort": "Der Feuervogel",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Der Feuervogel",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "'Der Feuervogel' war Stravinskys erstes großes Ballett für die Ballets Russes und etablierte ihn als führenden Komponisten der Moderne,"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Komponist veränderte die Musik des 20. Jahrhunderts mit seinem radikalen Umgang mit Rhythmus und Dissonanz?",
        "Antworten": ["Igor Stravinsky", "Arnold Schönberg", "Dmitri Schostakowitsch", "Béla Bartók"],
        "RichtigeAntwort": "Igor Stravinsky",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Igor Stravinsky Stravinsky",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Stravinsky revolutionierte die Musik mit seinen komplexen Rhythmen und Dissonanzen, die vor allem in 'Le Sacre du Printemps' deutlich wurden,"
    },
    

    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Komponist entwickelte die Zwölftontechnik, die die Musik des 20. Jahrhunderts radikal veränderte?",
        "Antworten": ["Arnold Schönberg", "Igor Stravinsky", "Alban Berg", "Anton Webern"],
        "RichtigeAntwort": "Arnold Schönberg",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Arnold Schönberg Schoenberg",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Schönberg entwickelte die Zwölftontechnik, die die Musik von der traditionellen Tonalität löste und die Neue Musik des 20. Jahrhunderts prägte,"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche berühmte Oper von Arnold Schönberg blieb unvollendet, weil sie zu revolutionär für die damalige Zeit war?",
        "Antworten": ["Moses und Aron", "Erwartung", "Die Jakobsleiter", "Von heute auf morgen"],
        "RichtigeAntwort": "Moses und Aron",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Moses und Aron",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "'Moses und Aron' blieb unvollendet, weil Schönberg immer weiter an seiner Zwölftontechnik arbeitete und das Werk extrem komplex war,"
    },

    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Jazzmusiker machte den Scat-Gesang populär, indem er beim Aufnehmen eines Songs versehentlich den Text vergaß?",
        "Antworten": ["Louis Armstrong", "Ella Fitzgerald", "Dizzy Gillespie", "Frank Sinatra"],
        "RichtigeAntwort": "Louis Armstrong",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Louis Armstrong Armstrong",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Louis Armstrong improvisierte den Text bei einer Aufnahme von 'Heebie Jeebies' und erfand so den Scat-Gesang,"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Musiker machte den Song 'What a Wonderful World' weltberühmt?",
        "Antworten": ["Louis Armstrong", "Nat King Cole", "Ray Charles", "Frank Sinatra"],
        "RichtigeAntwort": "Louis Armstrong",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Louis Armstrong Armstrong",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "'What a Wonderful World' wurde 1967 veröffentlicht, war zunächst kein großer Erfolg, wurde aber später eines der bekanntesten Lieder aller Zeiten,"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches Instrument machte Louis Armstrong berühmt?",
        "Antworten": ["Trompete", "Saxophon", "Klarinette", "Klavier"],
        "RichtigeAntwort": "Trompete",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Trompete",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Louis Armstrong war ein virtuoser Trompeter und setzte neue Maßstäbe für Technik und Ausdruck in der Jazzmusik,"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Musiker revolutionierte den Jazz mit seinem Trompetenspiel?",
        "Antworten": ["Louis Armstrong", "Duke Ellington", "Miles Davis", "Charlie Parker"],
        "RichtigeAntwort": "Louis Armstrong",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Louis Armstrong Armstrong",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Louis Armstrong prägte den Jazz mit virtuoser Trompete und einzigartiger Stimme,"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Für welche Musikepoche war Louis Armstrong bekannt?",
        "Antworten": ["Jazz", "Barock", "Romantik", "Klassik"],
        "RichtigeAntwort": "Jazz",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Jazz",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Louis Armstrong war eine Schlüsselfigur des frühen Jazz und prägte das Genre entscheidend,"
    },

    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Für welche Musikepoche war Duke Ellington bekannt?",
        "Antworten": ["Swing", "Bebop", "Blues", "Barock"],
        "RichtigeAntwort": "Swing",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Swing",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Duke Ellington war eine der Schlüsselfiguren des Swing und brachte mit seiner Big Band den Jazz auf ein neues Niveau,"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Komponist und Bandleader schrieb Klassiker wie 'Take the A Train' und 'Mood Indigo'?",
        "Antworten": ["Duke Ellington", "Charlie Parker", "John Coltrane", "Miles Davis"],
        "RichtigeAntwort": "Duke Ellington",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Duke Ellington Ellington",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "'Take the A Train' wurde zur Erkennungsmelodie von Ellingtons Orchester und ist einer der bekanntesten Jazz-Standards,"
    },
    

    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Für welche Musikepoche war Miles Davis bekannt?",
        "Antworten": ["Jazz", "Blues", "Klassik", "Funk"],
        "RichtigeAntwort": "Jazz",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Jazz",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Miles Davis war eine zentrale Figur im Jazz des 20. Jahrhunderts und prägte mehrere stilistische Umbrüche,"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches Album von Miles Davis gilt als eines der wichtigsten Jazz-Alben aller Zeiten?",
        "Antworten": ["Kind of Blue", "Bitches Brew", "Sketches of Spain", "Birth of the Cool"],
        "RichtigeAntwort": "Kind of Blue",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Kind of Blue",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "'Kind of Blue' ist das meistverkaufte Jazz-Album aller Zeiten und definierte den Cool Jazz neu,"
    },
    

    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Musiker wird als 'King of Rock 'n' Roll' bezeichnet?",
        "Antworten": ["Elvis Presley", "Chuck Berry", "Little Richard", "Buddy Holly"],
        "RichtigeAntwort": "Elvis Presley",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Elvis Presley Elvis",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Elvis Presley revolutionierte die Musik mit seinem einzigartigen Stil und machte Rock 'n' Roll weltweit populär,"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Für welche Musikepoche war Elvis Presley bekannt?",
        "Antworten": ["Rock 'n' Roll", "Blues", "Country", "Swing"],
        "RichtigeAntwort": "Rock 'n' Roll",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Rock 'n' Roll RocknRoll Rock and Roll",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Elvis war die zentrale Figur des Rock 'n' Roll der 1950er und veränderte die Musiklandschaft für immer,"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Musiker machte Hüftschwünge zu einem Markenzeichen und schockierte das konservative Publikum der 50er?",
        "Antworten": ["Elvis Presley", "Mick Jagger", "James Brown", "Chuck Berry"],
        "RichtigeAntwort": "Elvis Presley",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Elvis Presley Elvis",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Elvis' Auftritte galten als skandalös, weil seine Hüftbewegungen als zu provokant für das damalige Fernsehen angesehen wurden,"
    },
    


    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Band gilt als die erfolgreichste und einflussreichste der Musikgeschichte?",
        "Antworten": ["The Beatles", "The Rolling Stones", "Led Zeppelin", "Queen"],
        "RichtigeAntwort": "The Beatles",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "The Beatles Beatles",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Mit über 600 Millionen verkauften Alben und zahlreichen Innovationen haben die Beatles die Musik revolutioniert,"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Für welche Musikepoche waren The Beatles bekannt?",
        "Antworten": ["Rock", "Blues", "Psychedelic", "Jazz"],
        "RichtigeAntwort": "Rock",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Rock",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Die Beatles begannen mit Rock 'n' Roll und Beat-Musik, experimentierten aber später mit Psychedelic und progressiven Klängen,"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches Beatles-Album gilt als eines der einflussreichsten Alben aller Zeiten?",
        "Antworten": ["Sgt. Peppers Lonely Hearts Club Band", "Abbey Road", "Revolver", "The White Album"],
        "RichtigeAntwort": "Sgt. Peppers Lonely Hearts Club Band",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Sgt. Peppers Lonely Hearts Club Band Sgt. Pepper",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "'Sgt. Peppers' setzte neue Maßstäbe für Konzeptalben und Studioaufnahmen und beeinflusste Generationen von Musikern,"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Stadt gilt als Geburtsort von The Beatles?",
        "Antworten": ["Liverpool", "London", "Manchester", "New York"],
        "RichtigeAntwort": "Liverpool",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Liverpool",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Liverpool ist die Heimatstadt der Beatles, und dort begann ihre Karriere in den berühmten Clubs der Stadt,"
    },



    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Song der Beatles hält den Rekord als meistgecoverter Song der Musikgeschichte?",
        "Antworten": ["Yesterday", "Let It Be", "Something", "Hey Jude"],
        "RichtigeAntwort": "Yesterday",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Yesterday",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "'Yesterday' wurde von über 2.000 Künstlern neu interpretiert und gilt als der meistgecoverte Song aller Zeiten,"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Song gilt als der meistgecoverte Song der Musikgeschichte?",
        "Antworten": ["Yesterday – The Beatles", "Hallelujah – Leonard Cohen", "Summertime – George Gershwin", "Over the Rainbow – Judy Garland"],
        "RichtigeAntwort": "Yesterday – The Beatles",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Yesterday",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "'Yesterday' von den Beatles wurde von über 2.000 Künstlern neu interpretiert und hält damit den Rekord als meistgecoverter Song der Welt,"
    },    
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches Instrument spielten die Beatles als erste Rockband in einem ihrer Songs?",
        "Antworten": ["Sitar", "Mellotron", "Theremin", "Moog-Synthesizer"],
        "RichtigeAntwort": "Sitar",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Sitar",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "George Harrison spielte auf 'Norwegian Wood' als erster Rockmusiker eine Sitar und brachte so indische Musik in den Mainstream,"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Beatles-Song wurde im Weltall abgespielt, um ein Signal an potenzielle außerirdische Zivilisationen zu senden?",
        "Antworten": ["Across the Universe", "Here Comes the Sun", "Yellow Submarine", "Lucy in the Sky with Diamonds"],
        "RichtigeAntwort": "Across the Universe",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Across the Universe",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Die NASA sendete 2008 'Across the Universe' ins All als Botschaft für außerirdisches Leben,"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Aus wie vielen Mitgliedern bestanden The Beatles in ihrer klassischen Besetzung?",
        "Antworten": ["4", "3", "5", "6"],
        "RichtigeAntwort": "4",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "4",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "The Beatles bestanden aus John Lennon, Paul McCartney, George Harrison und Ringo Starr und wurden als Vierergruppe weltberühmt,"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Wer war der Hauptsänger der Beatles?",
        "Antworten": ["John Lennon", "Paul McCartney", "George Harrison", "Ringo Starr"],
        "RichtigeAntwort": "John Lennon",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "John Lennon Lennon",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "John Lennon war die zentrale Stimme der Beatles, besonders in ihren frühen Jahren, und prägte ihren Sound mit seinem markanten Gesang,"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches Beatles-Mitglied sang neben John Lennon am häufigsten die Lead-Vocals?",
        "Antworten": ["Paul McCartney", "George Harrison", "Ringo Starr", "Brian Epstein"],
        "RichtigeAntwort": "Paul McCartney",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Paul McCartney McCartney",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Paul McCartney war neben John Lennon der wichtigste Sänger der Beatles und übernahm in vielen ihrer bekanntesten Songs den Gesang,"
    },


    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches Instrument spielte John Lennon hauptsächlich bei den Beatles?",
        "Antworten": ["Rhythmusgitarre", "Bass", "Schlagzeug", "Keyboard"],
        "RichtigeAntwort": "Rhythmusgitarre",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Rhythmusgitarre Gitarre",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "John Lennon spielte meist die Rhythmusgitarre, während Paul McCartney den Bass übernahm und George Harrison die Lead-Gitarre spielte,"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches Instrument spielte Paul McCartney hauptsächlich bei den Beatles?",
        "Antworten": ["Bass", "Schlagzeug", "Lead-Gitarre", "Keyboard"],
        "RichtigeAntwort": "Bass",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Bass Bassgitarre",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Paul McCartney war der Bassist der Beatles und nutzte oft seinen ikonischen Höfner-Violinbass,"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches Beatles-Mitglied spielte hauptsächlich die Lead-Gitarre?",
        "Antworten": ["George Harrison", "John Lennon", "Paul McCartney", "Ringo Starr"],
        "RichtigeAntwort": "George Harrison",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "George Harrison Harrison",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "George Harrison war der Lead-Gitarrist der Beatles und prägte ihren Sound mit seinen einzigartigen Melodien und Soli,"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches Beatles-Mitglied spielte Schlagzeug?",
        "Antworten": ["Ringo Starr", "John Lennon", "Paul McCartney", "George Harrison"],
        "RichtigeAntwort": "Ringo Starr",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Ringo Starr Ringo",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Ringo Starr war der Schlagzeuger der Beatles und bekannt für seinen einzigartigen Stil ohne überflüssige Fills,"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Musiker unterstützte die Beatles mit seinem Keyboard-Spiel auf mehreren Alben?",
        "Antworten": ["Billy Preston", "Eric Clapton", "Brian Wilson", "David Gilmour"],
        "RichtigeAntwort": "Billy Preston",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Billy Preston Preston",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Billy Preston spielte Keyboard auf Beatles-Songs wie 'Get Back' und war einer der wenigen Musiker, der als 'fünfter Beatle' bezeichnet wurde,"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches Beatles-Mitglied wurde 1980 erschossen?",
        "Antworten": ["John Lennon", "Paul McCartney", "George Harrison", "Ringo Starr"],
        "RichtigeAntwort": "John Lennon",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "John Lennon Lennon",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "John Lennon wurde 1980 vor seinem Wohnhaus in New York von Mark David Chapman erschossen, was weltweit für Entsetzen sorgte,"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches Mitglied der Beatles verstarb 2001 an Krebs?",
        "Antworten": ["George Harrison", "John Lennon", "Paul McCartney", "Ringo Starr"],
        "RichtigeAntwort": "George Harrison",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "George Harrison Harrison",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "George Harrison starb 2001 an Lungenkrebs, nachdem er sich jahrelang gegen die Krankheit behandelte,"
    },

    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches Beatles-Mitglied wurde 1966 fälschlicherweise für tot erklärt?",
        "Antworten": ["Paul McCartney", "John Lennon", "George Harrison", "Ringo Starr"],
        "RichtigeAntwort": "Paul McCartney",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Paul McCartney McCartney",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Die 'Paul is dead'-Verschwörungstheorie behauptete, dass Paul McCartney 1966 starb und durch einen Doppelgänger ersetzt wurde – trotz offensichtlicher Absurdität hielt sich das Gerücht über Jahrzehnte,"
    },

    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Wie wurde die berühmte Frisur der Beatles in den 1960er Jahren genannt?",
        "Antworten": ["Pilzkopf", "Mod-Schnitt", "Mop-Top", "Swing-Style"],
        "RichtigeAntwort": "Pilzkopf",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Pilzkopf Mop-Top",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Die 'Pilzkopf'-Frisur der Beatles wurde zu einem ikonischen Stil der 60er Jahre und beeinflusste die Mode weltweit,"
    },     
    

    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Bob-Dylan-Song wird oft als einer der einflussreichsten Songs der Rockgeschichte bezeichnet?",
        "Antworten": ["Like a Rolling Stone", "Knockin’ on Heaven’s Door", "Mr. Tambourine Man", "Hurricane"],
        "RichtigeAntwort": "Like a Rolling Stone",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Like a Rolling Stone Rolling Stone",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "'Like a Rolling Stone' veränderte 1965 die Rockmusik mit seiner Länge, seinem revolutionären Text und Dylans unverwechselbarem Gesang,"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Musiker wurde 2016 als erster Songwriter mit dem Literaturnobelpreis ausgezeichnet?",
        "Antworten": ["Bob Dylan", "Leonard Cohen", "Bruce Springsteen", "Paul Simon"],
        "RichtigeAntwort": "Bob Dylan",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Bob Dylan Dylan",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Bob Dylan erhielt 2016 den Literaturnobelpreis für seine poetischen Songtexte, nahm die Auszeichnung aber erst Monate später persönlich an,"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Für welche Musikrichtungen ist Bob Dylan bekannt?",
        "Antworten": ["Folk & Rock", "Blues & Jazz", "Klassik & Pop", "Country & Metal"],
        "RichtigeAntwort": "Folk & Rock",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Folk Rock Folk & Rock",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Bob Dylan begann als Folk-Sänger, wechselte aber Mitte der 60er zum Rock und wurde so zur Schlüsselfigur des Folk-Rock,"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Durch welchen Aspekt seiner Musik beeinflusste Bob Dylan die Musikwelt am stärksten?",
        "Antworten": ["Lyrics", "Gitarrenspiel", "Bühnenperformance", "Stimme"],
        "RichtigeAntwort": "Lyrics",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Poet poetisch politisch gesellschaftskritisch kritisch Lyrics Texte Songtexte Lyrik politische Texte",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Bob Dylan machte Songtexte zu einer Kunstform, indem er politische, soziale und poetische Themen in seine Musik integrierte – eine Innovation, die ihm 2016 den Literaturnobelpreis einbrachte,"
    },

    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////


    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Wer gilt als der einflussreichste Gitarrist aller Zeiten?",
        "Antworten": ["Jimi Hendrix", "Eric Clapton", "Jimmy Page", "Carlos Santana"],
        "RichtigeAntwort": "Jimi Hendrix",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Jimi Hendrix Hendrix",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Jimi Hendrix revolutionierte das E-Gitarrenspiel mit innovativen Techniken, Effekten und seinem unverwechselbaren Sound,"
    },    
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Für welche Musikepoche war Jimi Hendrix bekannt?",
        "Antworten": ["Psychedelic Rock", "Blues", "Jazz", "Heavy Metal"],
        "RichtigeAntwort": "Psychedelic Rock",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Psychedelic Rock Rock",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Hendrix war einer der Pioniere des Psychedelic Rock und kombinierte verzerrte Gitarrensounds mit experimentellen Effekten,"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches legendäre Album machte Jimi Hendrix zum Superstar?",
        "Antworten": ["Are You Experienced", "Electric Ladyland", "Axis: Bold as Love", "Band of Gypsys"],
        "RichtigeAntwort": "Are You Experienced",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Are You Experienced",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Mit 'Are You Experienced' setzte Hendrix 1967 neue Maßstäbe für die Rockmusik und zeigte seine außergewöhnliche Gitarrentechnik,"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches Instrument machte Jimi Hendrix berühmt?",
        "Antworten": ["E-Gitarre", "Bass", "Schlagzeug", "Keyboard"],
        "RichtigeAntwort": "E-Gitarre",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "E-Gitarre Gitarre",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Hendrix war bekannt für sein einzigartiges Spiel auf der E-Gitarre, oft mit unkonventionellen Techniken wie dem Spielen mit den Zähnen oder hinter dem Rücken,"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Musiker wurde mit 27 Jahren tot in seiner Londoner Wohnung aufgefunden?",
        "Antworten": ["Jimi Hendrix", "Jim Morrison", "Janis Joplin", "Kurt Cobain"],
        "RichtigeAntwort": "Jimi Hendrix",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Jimi Hendrix Hendrix",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Hendrix starb 1970 mit nur 27 Jahren und wurde so Teil des berüchtigten 'Club 27', zu dem auch Janis Joplin und Jim Morrison gehören,"
    },
    


    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    { // Zeitgenössische Musik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Popstar ist bekannt für Hits wie 'Thriller' und 'Billie Jean'?",
        "Antworten": ["Michael Jackson", "Prince", "Madonna", "Elton John"],
        "RichtigeAntwort": "Michael Jackson",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Michael Jackson",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Michael Jackson, bekannt für Hits wie 'Thriller' und 'Billie Jean', wird oft als 'King of Pop' bezeichnet"
    },
    { // Zeitgenössische Musik
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Musiker wird oft als 'King of Pop' bezeichnet?",
        "Antworten": ["Michael Jackson", "Prince", "Madonna", "Elton John"],
        "RichtigeAntwort": "Michael Jackson",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Michael Jackson",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Michael Jackson, bekannt für Hits wie 'Thriller' und 'Billie Jean', wird oft als 'King of Pop' bezeichnet"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Wer ist der meistverkaufte Popkünstler weltweit?",
        "Antworten": ["Elvis Presley", "Michael Jackson", "Madonna", "Prince"],
        "RichtigeAntwort": "Michael Jackson",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Michael Jackson",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Michael Jackson, der 'King of Pop', verkaufte über 350 Millionen Alben und revolutionierte die Popmusik."
    },

    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////


    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches Album von Michael Jackson ist das meistverkaufte Album aller Zeiten?",
        "Antworten": ["Thriller", "Bad", "Dangerous", "Off the Wall"],
        "RichtigeAntwort": "Thriller",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Thriller",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "'Thriller' verkaufte sich über 70 Millionen Mal und bleibt das meistverkaufte Album der Musikgeschichte,"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Tanzschritt wurde durch Michael Jackson weltberühmt?",
        "Antworten": ["Moonwalk", "Breakdance Spin", "Robot", "Cabbage Patch"],
        "RichtigeAntwort": "Moonwalk",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Moonwalk",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Michael Jackson führte den Moonwalk 1983 bei der Motown 25-Show auf und machte ihn zu einer seiner ikonischsten Bewegungen,"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches Album von Michael Jackson war das erste, das fünf aufeinanderfolgende Nummer-1-Singles hervorbrachte?",
        "Antworten": ["Bad", "Thriller", "Dangerous", "Off the Wall"],
        "RichtigeAntwort": "Bad",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Bad",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "'Bad' war das erste Album, das fünf aufeinanderfolgende Nummer-1-Hits in den USA hervorbrachte, darunter 'Man in the Mirror' und 'Smooth Criminal',"
    },




    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches Album von Michael Jackson gewann die meisten Grammys in einer einzigen Nacht?",
        "Antworten": ["Thriller", "Bad", "Dangerous", "Off the Wall"],
        "RichtigeAntwort": "Thriller",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Thriller",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "'Thriller' gewann 1984 insgesamt 8 Grammys – bis heute eine der höchsten Auszeichnungen für ein einziges Album,"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Song von Michael Jackson hält den Rekord als schnellstverkaufte Single aller Zeiten?",
        "Antworten": ["You Are Not Alone", "Billie Jean", "Black or White", "Beat It"],
        "RichtigeAntwort": "You Are Not Alone",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "You Are Not Alone",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "'You Are Not Alone' war die erste Single, die direkt auf Platz 1 der Billboard Hot 100 einstieg und hält den Rekord als schnellstverkaufte Single,"
    },



    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Wie viele Grammys gewann Michael Jackson in einer einzigen Nacht bei den Grammy Awards 1984?",
        "Antworten": ["8", "6", "10", "5"],
        "RichtigeAntwort": "8",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "8",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Michael Jackson stellte 1984 mit 8 gewonnenen Grammys einen Rekord auf, der erst Jahrzehnte später von anderen Künstlern eingestellt wurde,"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Für welche Musikepoche ist Michael Jackson bekannt?",
        "Antworten": ["Pop", "Rock", "R&B", "Funk"],
        "RichtigeAntwort": "Pop",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Pop",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Michael Jackson war der prägende Künstler der modernen Popmusik und wird als 'King of Pop' bezeichnet,"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Wie viele Grammy Awards gewann Michael Jackson insgesamt?",
        "Antworten": ["13", "10", "15", "8"],
        "RichtigeAntwort": "13",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "13",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Michael Jackson gewann insgesamt 13 Grammy Awards und erhielt zudem den Grammy Legend Award und den Grammy Lifetime Achievement Award,"
    },



    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Wie viele Soloalben veröffentlichte Michael Jackson?",
        "Antworten": ["10", "8", "12", "6"],
        "RichtigeAntwort": "10",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "10",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Michael Jackson veröffentlichte insgesamt 10 Soloalben, darunter Klassiker wie 'Thriller', 'Bad' und 'Dangerous',"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Wie alt war Michael Jackson, als er seine Karriere als Leadsänger der Jackson 5 begann?",
        "Antworten": ["6", "10", "12", "8"],
        "RichtigeAntwort": "6",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "6",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Michael Jackson begann mit nur 6 Jahren als Leadsänger der Jackson 5 und wurde schnell zum Kinderstar,"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches Land errichtete eine eigene Michael-Jackson-Statue als Tribut?",
        "Antworten": ["Ungarn", "Deutschland", "Brasilien", "Japan"],
        "RichtigeAntwort": "Ungarn",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Ungarn",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Ungarn errichtete eine Michael-Jackson-Statue in Budapest als Hommage an seinen großen Einfluss auf die Popkultur,"
    },

    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher bekannte Musiker litt an einer Hautkrankheit, wodurch sich seine Hautfarbe im Laufe seiner Karriere veränderte?",
        "Antworten": ["Michael Jackson", "Prince", "Stevie Wonder", "James Brown"],
        "RichtigeAntwort": "Michael Jackson",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Michael Jackson Jackson",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Michael Jackson hatte Vitiligo, eine Hautkrankheit, die Pigmentverlust verursacht, was zu seiner sich aufhellenden Hautfarbe führte,"
    },


    
    


        
    
    


    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////


    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Künstler war bekannt für seine ständigen musikalischen und visuellen Veränderungen und erschuf Alter Egos wie Ziggy Stardust?",
        "Antworten": ["David Bowie", "Freddie Mercury", "Prince", "Elton John"],
        "RichtigeAntwort": "David Bowie",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "David Bowie Bowie",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "David Bowie war ein Pionier der Pop-Kultur und erfand sich musikalisch und optisch immer wieder neu, besonders mit seinem Alter Ego Ziggy Stardust,"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Für welche Musikepoche ist David Bowie bekannt?",
        "Antworten": ["Glam Rock", "Jazz", "Heavy Metal", "Punk"],
        "RichtigeAntwort": "Glam Rock",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Glam Rock",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "David Bowie war eine Schlüsselfigur des Glam Rock in den 1970er Jahren und kombinierte Musik mit Theatralik und futuristischen Outfits,"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches Konzeptalbum von David Bowie machte ihn in den 1970ern weltberühmt?",
        "Antworten": ["The Rise and Fall of Ziggy Stardust and the Spiders from Mars", "Hunky Dory", "Aladdin Sane", "Low"],
        "RichtigeAntwort": "The Rise and Fall of Ziggy Stardust and the Spiders from Mars",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Ziggy Stardust The Rise and Fall of Ziggy Stardust and the Spiders from Mars",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Mit 'Ziggy Stardust' erschuf Bowie eine fiktive Rockfigur und kombinierte Science-Fiction-Elemente mit Glam Rock,"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Song von David Bowie wurde während des Kalten Krieges zur Hymne für geteilte Länder?",
        "Antworten": ["Heroes", "Space Oddity", "Let's Dance", "Life on Mars?"],
        "RichtigeAntwort": "Heroes",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Heroes",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "'Heroes' wurde zur Hymne für Hoffnung und Einheit und ist besonders bekannt für seine Verbindung zur Berliner Mauer,"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches ikonische Musikvideo zeigt David Bowie mit auffälligem Make-up und einem knallroten Haarschnitt?",
        "Antworten": ["Life on Mars?", "Ashes to Ashes", "Starman", "Let's Dance"],
        "RichtigeAntwort": "Life on Mars?",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Life on Mars?",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Das Video zu 'Life on Mars?' zeigte Bowies ikonischen Ziggy-Stardust-Look mit blauem Lidschatten und feuerrotem Haar,"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Mit welchem Album begann David Bowies sogenannte 'Berlin-Trilogie'?",
        "Antworten": ["Low", "Heroes", "Lodger", "Station to Station"],
        "RichtigeAntwort": "Low",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Low",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "'Low' war das erste Album von Bowies Berlin-Trilogie und entstand unter dem Einfluss von Brian Eno und der elektronischen Musik,"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Musiker arbeitete eng mit David Bowie an der 'Berlin-Trilogie' zusammen?",
        "Antworten": ["Brian Eno", "Lou Reed", "Iggy Pop", "Mick Jagger"],
        "RichtigeAntwort": "Brian Eno",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Brian Eno Eno",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Brian Eno half Bowie, elektronische und experimentelle Musik in seine 'Berlin-Trilogie' zu integrieren und prägte seinen Sound maßgeblich,"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches David-Bowie-Album war sein letztes und wurde kurz vor seinem Tod veröffentlicht?",
        "Antworten": ["Blackstar", "The Next Day", "Reality", "Heathen"],
        "RichtigeAntwort": "Blackstar",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Blackstar",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "'Blackstar' wurde nur zwei Tage vor Bowies Tod veröffentlicht und enthält viele Hinweise auf sein nahendes Ende,"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Song von David Bowie wurde als erste Single eines Künstlers aus dem Weltall ausgestrahlt?",
        "Antworten": ["Space Oddity", "Starman", "Heroes", "Ashes to Ashes"],
        "RichtigeAntwort": "Space Oddity",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Space Oddity",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "'Space Oddity' wurde von der NASA während der Apollo-11-Mission gespielt und ist bis heute mit der Raumfahrt verbunden,"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "In welchem Kultfilm spielte David Bowie die Hauptrolle als mysteriöser König?",
        "Antworten": ["Labyrinth", "The Man Who Fell to Earth", "Merry Christmas, Mr. Lawrence", "Twin Peaks: Fire Walk with Me"],
        "RichtigeAntwort": "Labyrinth",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Labyrinth",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Bowie spielte 1986 in 'Labyrinth' den Koboldkönig Jareth und lieferte eine der kultigsten Rollen seiner Schauspielkarriere,"
    },
    




    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////











































    

    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Rapper ist neben seiner Musik auch für seine kontroversen Aussagen und politischen Statements bekannt?",
        "Antworten": ["Kanye West", "Jay-Z", "Eminem", "Lil Wayne"],
        "RichtigeAntwort": "Kanye West",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Kanye West Ye",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Kanye West sorgt regelmäßig für Schlagzeilen mit seinen politischen Statements und unkonventionellen Ansichten,"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Rapper war früher als Produzent tätig und hat unter anderem für Jay-Zs Album 'The Blueprint' produziert?",
        "Antworten": ["Kanye West", "Pharrell Williams", "Dr. Dre", "Metro Boomin"],
        "RichtigeAntwort": "Kanye West",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Kanye West Kanye",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "Bevor Kanye West selbst zum Star wurde, produzierte er Hits für Jay-Z, Alicia Keys und Ludacris,"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches Kanye West-Album veränderte den Hip-Hop durch seine emotionale, Auto-Tune-lastige Produktion?",
        "Antworten": ["808s & Heartbreak", "Graduation", "Late Registration", "Yeezus"],
        "RichtigeAntwort": "808s & Heartbreak",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "808s & Heartbreak 808s",
        "Schwierigkeitsgrad": "expert",
        "Fakt": "'808s & Heartbreak' setzte neue Maßstäbe im Hip-Hop und beeinflusste eine ganze Generation von Künstlern,"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welches Mode-Label gründete Kanye West und revolutionierte damit Streetwear?",
        "Antworten": ["Yeezy", "Off-White", "Fear of God", "Balenciaga"],
        "RichtigeAntwort": "Yeezy",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Yeezy",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Mit Yeezy erschuf Kanye West eine der begehrtesten Sneaker- und Modekollektionen der Welt,"
    },






    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Künstlerin hat den Rekord für das meistverkaufte Album einer weiblichen Sängerin in einer einzigen Woche?",
        "Antworten": ["Taylor Swift", "Adele", "Madonna", "Katy Perry"],
        "RichtigeAntwort": "Taylor Swift",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Taylor Swift",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Taylor Swifts Album '1989' brach Verkaufsrekorde und ist eines der meistverkauften Alben einer Künstlerin aller Zeiten,"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welche Künstlerin hatte als erste die komplette Top 10 der Billboard Hot 100 nur mit Songs aus einem einzigen Album belegt?",
        "Antworten": ["Taylor Swift", "Beyoncé", "Ariana Grande", "Olivia Rodrigo"],
        "RichtigeAntwort": "Taylor Swift",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Taylor Swift",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Mit dem Album 'Midnights' war Taylor Swift die erste Künstlerin, die die gesamte Top 10 der Billboard Hot 100 dominierte,"
    },
    






    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Rapper wurde als erster Hip-Hop-Künstler Milliardär?",
        "Antworten": ["Jay-Z", "Dr. Dre", "Kanye West", "P. Diddy"],
        "RichtigeAntwort": "Jay-Z",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Jay-Z Jay Z",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Jay-Z wurde 2019 offiziell der erste Hip-Hop-Milliardär durch Musik, Mode, Investments und sein Label Roc Nation,"
    },
    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Rapper hält den Rekord für die meisten Grammy-Auszeichnungen im Hip-Hop?",
        "Antworten": ["Jay-Z", "Kanye West", "Eminem", "Kendrick Lamar"],
        "RichtigeAntwort": "Jay-Z",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Jay-Z Jay Z",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Mit über 24 Grammys ist Jay-Z der meistprämierte Hip-Hop-Künstler in der Geschichte der Preisverleihung,"
    },





    {
        "Kategorie": "Musik",
        "Frage": "Welcher Künstler hat als erster die gesamte Top 10 der Billboard Hot 100 mit Songs aus einem einzigen Album belegt?",
        "Antworten": ["Drake", "Kanye West", "Travis Scott", "Jay-Z"],
        "RichtigeAntwort": "Drake",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Drake",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Mit 'Midnights' belegte Taylor Swift 2022 erstmals die gesamte Top 10, doch ein Jahr später tat es ihr Drake mit 'For All the Dogs' gleich,"
    },




    

    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////

    {
        "Kategorie": "Musiktheorie",
        "Frage": "Wie viele Ganztöne hat eine Oktave?",
        "Antworten": ["6", "7", "5", "8"],
        "RichtigeAntwort": "6",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "6 sechs",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Eine Oktave hat 6 Ganztöne, die jeweils aus zwei Halbtonschritten bestehen."
    },
    {
        "Kategorie": "Musiktheorie",
        "Frage": "Wie viele Vierteltöne hat eine Oktave?",
        "Antworten": ["24", "12", "16", "20"],
        "RichtigeAntwort": "24",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "24 vierundzwanzig",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Eine Oktave enthält 24 Vierteltöne, wenn man sie mikrotonal betrachtet."
    },
    {
        "Kategorie": "Musiktheorie",
        "Frage": "Wie viele Halbtöne hat eine Oktave?",
        "Antworten": ["12", "8", "10", "14"],
        "RichtigeAntwort": "12",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "12 zwölf",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Eine Oktave hat 12 Halbtonschritte, die aufeinander folgen."
    },
    {
        "Kategorie": "Musiktheorie",
        "Frage": "Wie viele große Terzen hat eine Dur-Tonleiter?",
        "Antworten": ["4", "5", "6", "3"],
        "RichtigeAntwort": "4",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "4 vier",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "In einer Dur-Tonleiter gibt es genau 4 große Terzen zwischen den verschiedenen Tönen."
    },    
    {
        "Kategorie": "Musiktheorie",
        "Frage": "Wie viele Quarten hat eine Oktave?",
        "Antworten": ["3", "4", "5", "6"],
        "RichtigeAntwort": "3",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "3 drei",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Es gibt 3 reine Quarten innerhalb einer Oktave, die sich durch ihre harmonische Stabilität auszeichnen."
    },
    {
        "Kategorie": "Musiktheorie",
        "Frage": "Wie viele Quinten hat eine Dur-Tonleiter?",
        "Antworten": ["5", "4", "3", "6"],
        "RichtigeAntwort": "5",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "5 fünf",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Eine Dur-Tonleiter enthält 5 Quinten, die sich aus den Tönen der Tonleiter zusammensetzen."
    },
    {
        "Kategorie": "Musiktheorie",
        "Frage": "Wie viele Töne hat eine Oktave?",
        "Antworten": ["12", "8", "7", "10"],
        "RichtigeAntwort": "12",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "12",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Eine Oktave besteht aus 12 Halbtonschritten, die die Grundlage der westlichen Musik bilden."
    },
    {
        "Kategorie": "Musiktheorie",
        "Frage": "Wie viele Töne hat eine Dur-Tonleiter?",
        "Antworten": ["7", "8", "6", "12"],
        "RichtigeAntwort": "7",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "7 sieben",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Eine Dur-Tonleiter hat 7 unterschiedliche Töne, bevor sie auf den Ausgangston zurückkehrt."
    },
    {
        "Kategorie": "Musiktheorie",
        "Frage": "Wie nennt man den ersten Ton einer Tonleiter?",
        "Antworten": ["Grundton", "Leitton", "Dominante", "Subdominante"],
        "RichtigeAntwort": "Grundton",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Grundton",
        "Schwierigkeitsgrad": "scwer",
        "Fakt": "Der Grundton ist der erste Ton einer Tonleiter und gibt ihr ihren Namen."
    },
    {
        "Kategorie": "Musiktheorie",
        "Frage": "Welche Tonarten haben keine Vorzeichen?",
        "Antworten": ["C-Dur", "a-Moll", "G-Dur", "F-Dur"],
        "RichtigeAntwort": "C-Dur a-Moll",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "C-Dur Cdur C a-Moll amoll",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "C-Dur und a-Moll haben keine Vorzeichen, da ihre Tonleitern ausschließlich weiße Tasten auf dem Klavier verwenden."
    },
    {
        "Kategorie": "Musiktheorie",
        "Frage": "Wie viele Halbtonschritte hat eine Quinte?",
        "Antworten": ["7", "5", "6", "8"],
        "RichtigeAntwort": "7",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "7 sieben",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Eine Quinte besteht aus 7 Halbtonschritten und ist eines der wichtigsten Intervalle in der Musik."
    },
    {
        "Kategorie": "Musiktheorie",
        "Frage": "Wie nennt man zwei Töne, die gleichzeitig erklingen?",
        "Antworten": ["Intervall", "Akkord", "Melodie", "Harmonie"],
        "RichtigeAntwort": "Intervall",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Intervall",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Ein Intervall beschreibt den Abstand zwischen zwei Tönen, die gleichzeitig erklingen."
    },
    {
        "Kategorie": "Musiktheorie",
        "Frage": "Wie nennt man drei oder mehr Töne, die gleichzeitig erklingen und eine harmonische Einheit bilden?",
        "Antworten": ["Akkord", "Intervall", "Melodie", "Harmonie"],
        "RichtigeAntwort": "Akkord",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "Akkord",
        "Schwierigkeitsgrad": "schwer",
        "Fakt": "Ein Akkord besteht aus mindestens drei Tönen, die zusammen eine harmonische Einheit bilden."
    },
    
{
        "Kategorie": "Musiktheorie",
        "Frage": "Wie viele Halbtonschritte hat eine große Sekunde?",
        "Antworten": ["2", "1", "3", "4"],
        "RichtigeAntwort": "2",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "2 zwei",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Eine große Sekunde besteht aus zwei Halbtonschritten und ist das Intervall zwischen benachbarten Tönen in einer Dur-Tonleiter."
    },
    {
        "Kategorie": "Musiktheorie",
        "Frage": "Wie viele Halbtonschritte hat eine kleine Terz?",
        "Antworten": ["3", "2", "4", "5"],
        "RichtigeAntwort": "3",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "3 drei",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Eine kleine Terz besteht aus drei Halbtonschritten und wird oft als traurig klingendes Intervall empfunden."
    },
    {
        "Kategorie": "Musiktheorie",
        "Frage": "Wie viele Halbtonschritte hat eine reine Quarte?",
        "Antworten": ["5", "4", "6", "7"],
        "RichtigeAntwort": "5",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "5 fünf",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Eine reine Quarte umfasst fünf Halbtonschritte und wird als sehr stabil empfunden."
    },
    {
        "Kategorie": "Musiktheorie",
        "Frage": "Wie viele Halbtonschritte hat eine Quinte?",
        "Antworten": ["7", "5", "6", "8"],
        "RichtigeAntwort": "7",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "7 sieben",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Eine Quinte umfasst sieben Halbtonschritte und ist eines der wichtigsten Intervalle in der Musik."
    },
    {
        "Kategorie": "Musiktheorie",
        "Frage": "Wie viele Halbtonschritte hat eine Oktave?",
        "Antworten": ["12", "10", "8", "14"],
        "RichtigeAntwort": "12",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "12 zwölf",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Eine Oktave besteht aus zwölf Halbtonschritten und bildet den gleichen Ton eine Stufe höher."
    },
    {
        "Kategorie": "Musiktheorie",
        "Frage": "Wie viele Halbtonschritte hat eine große Sekunde?",
        "Antworten": ["2", "1", "3", "4"],
        "RichtigeAntwort": "2",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "2 zwei",
        "Schwierigkeitsgrad": "extrem",
        "Fakt": "Eine große Sekunde besteht aus zwei Halbtonschritten und ist das Intervall zwischen benachbarten Tönen in einer Dur-Tonleiter."
    },
    {
        "Kategorie": "Musiktheorie",
        "Frage": "Wie viele Halbtonschritte hat eine kleine Terz?",
        "Antworten": ["3", "2", "4", "5"],
        "RichtigeAntwort": "3",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "3 drei",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Eine kleine Terz besteht aus drei Halbtonschritten und wird oft als traurig klingendes Intervall empfunden."
    },
    {
        "Kategorie": "Musiktheorie",
        "Frage": "Wie viele Halbtonschritte hat eine reine Quarte?",
        "Antworten": ["5", "4", "6", "7"],
        "RichtigeAntwort": "5",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "5 fünf",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Eine reine Quarte umfasst fünf Halbtonschritte und wird als sehr stabil empfunden."
    },
    {
        "Kategorie": "Musiktheorie",
        "Frage": "Wie viele Halbtonschritte hat eine Quinte?",
        "Antworten": ["7", "5", "6", "8"],
        "RichtigeAntwort": "7",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "7 sieben",
        "Schwierigkeitsgrad": "leicht",
        "Fakt": "Eine Quinte umfasst sieben Halbtonschritte und ist eines der wichtigsten Intervalle in der Musik."
    },
    {
        "Kategorie": "Musiktheorie",
        "Frage": "Wie viele Halbtonschritte hat eine Oktave?",
        "Antworten": ["12", "10", "8", "14"],
        "RichtigeAntwort": "12",
        "RichtigeAntwortMöglichkeiten": "12 zwölf",
        "Schwierigkeitsgrad": "mittel",
        "Fakt": "Eine Oktave besteht aus zwölf Halbtonschritten und bildet den gleichen Ton eine Stufe höher."
    }
    
    
    



]; 












